Q1. What is the purpose of the Office Policy Manual?
A1. The Office Policy Manual serves to outline the policies and procedures of Roman Realtors & Financial Services, Inc., ensuring that all employees and independent contractors understand the company's operations and expectations.

Q2. How does the company handle disputes?
A2. Disputes are addressed through the procedures outlined in the Dispute Resolution section of the manual, which provides a structured approach to resolving conflicts.

Q3. What guidelines are in place for advertising?
A3. The Advertising Guidelines section details the standards and practices that must be followed when promoting the company and its services, ensuring compliance with legal and ethical standards.

Q4. What are the responsibilities of salespersons according to the manual?
A4. Salespersons are responsible for working in accordance with the Company's policies and procedures. Failure to comply may result in termination.

Q5. How can I find updates to the policy manual?
A5. Updates to the policy manual will be distributed periodically through the Company's website and the member e-mail list. The online version represents the current policies.

Q6. What is the relationship between salespersons and the Company?
A6. Salespersons are classified as Independent Contractors and are not treated as employees for tax purposes. They will receive a Form 1099-MISC at the end of the year.

Q7. What are my responsibilities regarding taxes and Social Security contributions as an Independent Contractor?
A7. As an Independent Contractor, you are responsible for the payment of your own taxes and Social Security contributions.

Q8. What does at-will status mean for my association with the Company?
A8. Your association with the Company is on an at-will basis, meaning either party can terminate the relationship at any time, with or without cause or advance notice.

Q9. What are the requirements for maintaining my real estate license while associated with the Company?
A9. You must maintain a valid California real estate broker or salesperson license in good standing. If your license lapses, you cannot engage in activities requiring a license, and the Broker may designate another salesperson to handle your transactions.

Q10. What are the consequences of failing to comply with MLS rules and regulations?
A10. If you fail to comply with MLS rules, you may face fines, suspension, or expulsion from the MLS, and your listings could be removed. Additionally, you will be responsible for any fines incurred due to your noncompliance.

Q11. Is membership in the National, California, and Local Associations of REALTORS® mandatory?
A11. No, membership in the National, California, and Local Associations of REALTORS® is not required, but you may choose to maintain it at your own expense.

Q12. How are fees and commissions handled according to California law?
A12. Under California Business and Professions Code Section 10138, all fees and commissions must be paid to the Broker, and you will be compensated based on the terms outlined in your Independent Contractor Agreement.

Q13. What types of expenses can be deducted from my commission payments?
A13. Expenses incurred by you or on your behalf, such as advertising, supplies, and unpaid draws, will be deducted from your next commission payments if they align with Company policy.

Q14. What are trust funds in real estate, and how should they be handled?
A14. Trust funds are money or valuables received on behalf of others, such as earnest money deposits. They must be deposited into a neutral escrow depository or a trust account within three business days to avoid legal issues.

Q15. What should I do to protect client privacy and prevent identity theft?
A15. It is crucial to maintain confidentiality and be vigilant against identity theft by following best practices for client information security and ensuring that sensitive data is handled appropriately.

Q16. How should I handle files containing personally identifiable information?
A16. You must treat all files with personally identifiable information, such as names and social security numbers, with care and confidentiality, ensuring they are kept secure and disposed of properly.

Q17. What are my responsibilities regarding the use of my personal automobile for business?
A17. You are expected to maintain your automobile in a clean and safe condition, and you are responsible for any damage or injury caused while driving. Additionally, you must have valid auto insurance.

Q18. What should I do if I want to buy or sell property as a real estate licensee?
A18. You must disclose in writing your status as a real estate licensee when buying or selling property in which you have an ownership interest or a special relationship with a buyer.

Q19. What is the Transaction Coordination service offered by the company?
A19. The Transaction Coordination (TC) service is an optional service provided by the company to assist with transaction file management. If you choose not to use this service, you are responsible for ensuring that your transaction file meets all company requirements.

Q20. What is the purpose of the Risk Management Fee?
A20. The Risk Management Fee is established annually and is deducted from each associate-licensee’s earned gross commission. It helps cover costs related to Errors & Omissions insurance, legal fees, and other risk management expenses.

Q21. How can I earn the Recruitment Incentive Bonus?
A21. You can earn a $100 Recruitment Incentive Bonus for each closed transaction conducted by an agent you recruit to the company, provided that the full Broker commission is paid. More details can be found in the Addendum to your Independent Contractor Agreement.

Q22. What are the recognized forms of agency in real estate?
A22. The Company recognizes two forms of agency: Single Agency, where either the seller or buyer is exclusively represented, and Dual Agency, where the same broker represents both the buyer and seller.

Q23. What fiduciary duties does an agent owe to their principal?
A23. An agent has a fiduciary duty to their principal that includes utmost care, integrity, honesty, and loyalty, as well as duties of honesty, good faith, fair dealing, and reasonable care.

Q24. What is required for agency disclosure in real estate transactions?
A24. Agents must provide a statutory disclosure form titled 'Disclosure Regarding Real Estate Agency Relationships' to inform clients about the nature of the agency relationship.

Q25. What is the requirement for providing agency disclosure forms to buyers and sellers?
A25. If you represent the seller, you must provide the disclosure form to them before entering into the listing agreement. For buyers, the agency disclosure must be given as soon as practicable before executing an offer to purchase.

Q26. What must be included in a compensation agreement for it to be enforceable?
A26. California law requires that a compensation agreement be in writing and signed by the party to be charged. If someone signs on behalf of another, there must be written evidence of their authority, such as a power of attorney.

Q27. What should be done if a property is in escrow regarding the listing expiration?
A27. Ensure that the listing does not expire before the close of escrow, and obtain all modifications or extensions in writing to maintain compliance.

Q28. What should I do before showing a property to prospective buyers?
A28. Whenever possible, preview the property before the showing to ensure it is suitable and to enhance your effectiveness during the tour.

Q29. How should I communicate with the seller before showing their property?
A29. It's important to call the listing agent to alert the seller before your arrival and provide them with a reasonable time frame for preparation.

Q30. What steps should I take to prepare a property for an open house?
A30. Make the house look fresh and inviting by turning on lights, placing A-Frames strategically, and ensuring that all doors and windows are locked after the event.

Q31. What should I do before showing a property to clients?
A31. Before showing a property, always ring the doorbell or knock loudly, then enter to verify no one is inside. Open curtains and turn on lights as necessary to create a welcoming environment.

Q32. How should I handle contracts when negotiating offers?
A32. When drafting and negotiating contracts, ensure all blanks are filled or crossed out, and review the document for clarity and consistency with prior terms. It's crucial to confirm that the document reflects your client's wishes before they sign.

Q33. What is the protocol for presenting offers to a seller?
A33. As a listing agent, you must present all offers to the seller, even if the property is in escrow, unless instructed otherwise in writing. Review the offer for completeness and accuracy, and schedule an appointment to present it as soon as possible.

Q34. What should I do if my offer to purchase is missing a signature?
A34. You must disclose the absence of the signature to the seller or listing agent and condition the offer on obtaining any missing signatures.

Q35. What steps should I take when I receive a counter-offer?
A35. Ensure the terms of the counter-offer are clear and complete, review it against the original offer and previous counter-offers, and present it for consideration and signature promptly.

Q36. How long must I retain files related to real estate transactions?
A36. You must maintain files for a minimum of three years in accordance with real estate law, after which they may be destroyed following the Company’s document storage policy.

Q37. What is the deadline for submitting required documents to the Broker?
A37. You must submit all required documents to the Broker or its designee within forty-eight (48) hours after receipt.

Q38. What should I do if I'm unsure about maintaining a proper transaction file?
A38. If you are unsure how to maintain a proper file, you should seek help from the Company’s Transaction Coordinator.

Q39. Why is it important to have written agreements in transactions?
A39. Having written agreements is crucial because without them, you may not receive your commission, and it ensures that all parties have a clear understanding of the terms discussed.

Q40. What responsibilities do agents have regarding compensation for their assistants?
A40. Agents are solely responsible for arranging any compensation due to their assistants or employees; the Broker is not obligated to pay them.

Q41. Are unlicensed assistants allowed to perform real estate activities?
A41. No, unlicensed personal assistants or employees may not engage in any activities that require a real estate license.

Q42. What is required for a written agreement with a personal assistant or employee?
A42. A written agreement must express the nature of the relationship and each party's duties, and it is subject to the Broker's review and approval.

Q43. What are the requirements for using the Company's name and logo in advertisements?
A43. All advertisements must include the Company's name and/or logo and conform to the Company's graphic standards regarding style, color, and usage. These standards can be found on the Company’s website.

Q44. How should I use the REALTOR® trademark in my marketing materials?
A44. The REALTOR® trademark must be used in compliance with the National Association of REALTORS® guidelines. These guidelines are available online at www.realtor.org.

Q45. What are the rules regarding cold calling and do-not-call compliance?
A45. You must comply with do-not-call laws, which prohibit calling numbers on the National Do-Not-Call Registry unless you have permission or an established business relationship. Additionally, cold calls cannot be made before 8:00 AM or after 9:00 PM, and you must identify yourself and provide your contact number.

Q46. What is the Company's policy regarding unsolicited commercial advertisements?
A46. The Company prohibits sending unsolicited commercial advertisements or solicitations, except when prior permission has been obtained or there is an established business relationship.

Q47. How does the Company ensure compliance with Fair Housing laws?
A47. The Company is committed to equal opportunity and fair housing, ensuring that advertisements do not use language that indicates preferences based on race, color, religion, sex, handicap, familial status, or national origin, in compliance with the Federal Fair Housing Act.

Q48. What should I do if I experience harassment at the Company?
A48. If you believe you have been subjected to harassment, report the incident to the Broker as soon as possible, who may request a written complaint to investigate the matter thoroughly.

Q49. What should I do if I receive a claim or demand against me or the Company?
A49. You must promptly notify the Broker of any claim or potential claim, including any demands for money or services, lawsuits, or threats of legal action.

Q50. Who is responsible for the legal defense costs if a claim is made?
A50. The Company will defend the claim and the costs of defense will be allocated between you and the Company according to the specified percentages in your Independent Contract.

Q51. Can I choose my own attorney if I disagree with the Company's defense decisions?
A51. Yes, you may obtain your own attorney at your own expense if you object to the Company's decisions regarding the defense, but you are still responsible for your portion of the costs.

Q52. What are the responsibilities regarding Costs of Defense?
A52. You are responsible for all Costs of Defense if you fail to follow any law, regulation, or Company policy, leading to a judgment based on that failure.

Q53. Under what circumstances must I reimburse the Company for Costs of Defense?
A53. You must reimburse the Company for Costs of Defense if a judgment establishes dishonest acts, intentional torts, discrimination, pollution, or liability for damages related to hazardous materials.

Q54. What happens if a dispute arises during escrow?
A54. If a dispute arises during escrow that cannot be resolved through negotiation, the Company may choose to resolve the matter during escrow to avoid potential claims or litigation after the close.

Q55. What is the process for resolving disputes between associates in the Company?
A55. Disputes between associates should be reported to the Broker, who will attempt to resolve the issue through informal mediation. If mediation fails, the dispute will be resolved by binding arbitration with the local Association of REALTORS®.

Q56. What constitutes Agent-Owned Property and what are the responsibilities associated with it?
A56. Agent-Owned Property includes any property in which you have an ownership, financial, or legal interest. You must notify the Broker in advance, obtain approval for marketing materials, and cannot represent buyers in the sale of your own property.

Q57. How does the Company's E&O Insurance Policy apply to Agent-Owned Property?
A57. The Company's E&O Insurance Policy covers the sale or purchase of Agent-Owned Property; however, if a transaction is not covered, you are solely responsible for any costs related to defense, settlement, or judgment arising from claims related to that property.

Q58. What should I do if I have a dispute involving a third party?
A58. You must immediately notify your Broker of any dispute or claim involving you, another associate, the Company, and a third party. The Company will attempt to resolve the dispute informally.

Q59. Can my association with the Company be terminated at any time?
A59. Yes, your association with the Company can be terminated by either you or the Company at any time, with or without cause.

Q60. What happens to my pending transactions if my association is terminated?
A60. If your association is terminated, another salesperson in the Company will be arranged to complete your pending transactions, and they will be reasonably compensated from your share of the commission.
