Q1. What is the name of the brokerage?
A1. The brokerage is called Roman Realtors & Financial Svcs, Inc.

Q2. Where can I find information about handling disagreements?
A2. Refer to Section 11, Dispute Resolution, on pages 15-16 of the policy manual.

Q3. Where can I find the company's advertising guidelines?
A3. The advertising guidelines are located in Section 8 on pages 11-13.

Q4. What happens if I don't follow company policies?
A4. Failure to comply with the policies and procedures in this manual may result in termination from the Company.

Q5. How will I know when the policy manual changes?
A5. Changes to the policy manual will be distributed periodically through the Company's website and via email.

Q6. Will the company withhold taxes from my compensation?
A6. No, as an independent contractor, the company will not withhold taxes or Social Security. You will receive an IRS Form 1099-MISC at the end of the year.

Q7. Am I an employee of the company?
A7. No, you are considered an Independent Contractor. You are responsible for your own taxes and Social Security contributions, but the company will provide Workers’ Compensation insurance for your benefit.

Q8. What happens if my real estate license expires?
A8. If your license expires, is suspended, or revoked, you cannot work on behalf of the company. The Broker may designate another salesperson to handle your clients and transactions.

Q9. What are the office hours for Broker support?
A9. Direct Broker’s support is available Monday through Friday from 9am to 5pm.

Q10. Can I design and order my own business cards and signs?
A10. Yes, you can provide your own business cards, marketing materials, and signs. However, you must adhere to the advertising rules outlined in Section 8 of the manual and bear all associated costs.

Q11. Where can I work as an agent?
A11. As an independent contractor, you can work from various locations such as your home, personal office, or vehicle. However, you must be reachable and able to provide files to the Broker within 24 hours.

Q12. What are the rules about alcohol and drugs at work?
A12. The Company maintains a drug and alcohol-free workplace. Possession, use, sale, or being under the influence of alcohol or illegal drugs is prohibited.

Q13. Am I required to join the Multiple Listing Service (MLS)?
A13. Yes, as an associate-licensee with the company, you must join the MLS.

Q14. Where can I find the rules and regulations for the MLS?
A14. A copy of the MLS rules and regulations is available in the Company's office or on the MLS website.

Q15. To whom should my fees and commissions be made payable?
A15. All fees and commissions must be made payable to the Broker.

Q16. What expenses can the company deduct from my commission payments?
A16. The company can deduct expenses you incurred with the company, expenses the company incurred on your behalf, unpaid draws and advances, and any expenses you agreed to pay but haven't, according to company policy.

Q17. How soon must I deposit trust funds I receive?
A17. You must deposit trust funds into a neutral escrow depository or the Broker's trust account within three business days of receipt, unless specifically authorized to hold the funds uncashed.

Q18. Can I accept cash payments or receive funds in my personal name from clients?
A18. No, it is illegal and impermissible to receive funds in your personal name or to accept cash payments from clients. Earnest money deposits must be made payable directly to escrow and reported to the Broker.

Q19. How should I handle files containing personal information?
A19. Keep files with names, addresses, social security numbers, credit card information, and other personal information in a secure location. Dispose of them properly to maintain confidentiality.

Q20. What are the rules for buying or selling my own property?
A20. You must disclose in writing that you are a real estate licensee when buying or selling property in which you have an ownership interest. Also, you are not allowed to represent both the buyer and seller in a single transaction on your own property.

Q21. What should I do before taking a vacation if I have pending transactions?
A21. Advise the Broker of your vacation schedule and explain how your pending business will be handled while you are away.

Q22. Am I required to use the company's Transaction Coordination service?
A22. No, using the TC service is optional. However, if you don't use it, you are responsible for ensuring the transaction file is complete and compliant with all company requirements.

Q23. What is the Risk Management Fee and how does it affect my commission?
A23. The Risk Management Fee is a per-transaction fee deducted from your gross commission to cover the company's costs related to insurance, legal fees, and other risk management expenses. Refer to the Addendum to your Independent Contractor Agreement for the current fee amount.

Q24. Is there a bonus for recruiting new agents?
A24. Yes, you will receive a $100 bonus for each closed transaction completed by a recruited agent, after the full Broker commission is paid. See the Addendum to your Independent Contractor Agreement for details.

Q25. What are the two types of agency recognized by the Company?
A25. The Company recognizes Single Agency (representing only the seller or buyer) and Dual Agency (representing both buyer and seller).

Q26. What duties do I owe to my client as an agent?
A26. As an agent, you owe your client a fiduciary duty, including utmost care, integrity, honesty, and loyalty. You also owe the other party honesty, good faith, disclosure of material facts, and reasonable care.

Q27. When does Dual Agency occur?
A27. Dual agency happens when the same broker represents both the buyer and seller in the same transaction, such as when one agent in the company lists a property and another agent in the same company brings in a buyer.

Q28. When should I provide the agency disclosure form to the seller and buyer?
A28. Provide the disclosure to the seller BEFORE entering the listing agreement, and to the buyer as soon as practicable BEFORE executing an offer to purchase.

Q29. What should I do if a listing might expire before the close of escrow?
A29. Make sure to get all modifications or extensions to the listing agreement in writing.

Q30. How are commissions paid out?
A30. You receive 100% commission minus company charges for services, a Risk-Management fee, and a flat transaction fee per closed transaction.

Q31. What should I do before showing a property to a client?
A31. Whenever possible, preview the property yourself first to ensure it meets your client's needs and to familiarize yourself with its features.

Q32. What's the proper etiquette when showing a property where the seller is present?
A32. If the seller is home, go to the door alone first, explain the situation respectfully, and ask for access to the property.

Q33. How can I prepare a property for an open house?
A33. Open the house, turn on the lights, make the house look fresh and inviting, place A-Frames in strategic locations, and suggest that the sellers not be present.

Q34. What should I do when showing a property?
A34. Ring the doorbell or knock loudly, enter the property first to ensure it's empty, turn on lights, and stay with your clients at all times. Also, leave your business card behind and return the property to its original condition.

Q35. What should I do if I can't show a property?
A35. Call the listing agent as soon as possible to cancel the showing.

Q36. As a listing agent, what should I do when I receive an offer?
A36. Review the offer for completeness and clarity, paying attention to deadlines, and then present the offer to the seller as soon as possible, even if the property is in escrow unless instructed otherwise in writing.

Q37. What should I do if an offer is missing a signature?
A37. You must disclose the missing signature to the seller or listing agent and condition the offer on obtaining the missing signatures.

Q38. How quickly do I need to upload executed documents to the company website?
A38. All executed documents must be uploaded to the transaction file within 48 hours.

Q39. How long are transaction files stored by the company?
A39. Transaction files are stored for a minimum of three years according to real estate law.

Q40. How quickly do I need to submit transaction documents?
A40. You must submit all required documents to the Broker or its designee within 48 hours of receiving them.

Q41. Where can I find the transaction file requirements and checklists?
A41. Transaction checklists and step-by-step guidelines are available on the Company's website.

Q42. What should I do if I'm not sure how to maintain a proper transaction file?
A42. Seek help from the Company’s Transaction Coordinator.

Q43. Do I need a written contract with my personal assistant?
A43. Yes, you are required to have a written agreement with your personal assistant or employee that outlines the nature of the relationship and each party’s duties. This agreement is subject to the Broker’s review and approval.

Q44. Does the company provide worker's compensation for my assistant?
A44. No, the Company does not provide Workers’ Compensation insurance for assistants or employees hired by agents. You, as the agent, are responsible for providing Workers’ Compensation insurance if required by law.

Q45. Does my advertising need to be approved?
A45. Yes, all advertising must be approved by the Company before you can use it or place it in public.

Q46. Where can I find the company's graphic standards for using the company name and logo in my advertisements?
A46. The company's graphic standards are available on the company's website for your reference.

Q47. Am I allowed to cold call potential clients?
A47. Yes, you are allowed to cold call but you must comply with do-not-call rules and restrictions on calling hours and types of numbers.

Q48. What are the rules for calling people on the Do-Not-Call Registry?
A48. You generally cannot call residential or cell phone numbers on the Do-Not-Call Registry unless you have written permission or an established business relationship within the past 18 months.

Q49. How do I report harassment?
A49. If you believe you have been harassed, report it to the Broker as soon as possible, potentially providing a written complaint detailing the incident. The Company will then investigate the allegations.

Q50. What kind of language should I avoid in real estate ads?
A50. Do not use language that indicates a preference based on race, color, religion, sex, handicap, familial status, or national origin, as this may violate the Federal Fair Housing Act.

Q51. What should I do if someone makes a claim against me or the Company?
A51. You must immediately inform the Broker about any claim or potential claim, including any lawsuits or threats of legal action.

Q52. Who controls the legal defense if a claim is made?
A52. The Company has the right to make all decisions concerning the defense of any claim, including choosing the legal counsel. If you disagree with the Company's decisions, you can hire your own attorney at your expense.

Q53. How are the costs of legal defense divided?
A53. Generally, the costs of legal defense, including attorney's fees, settlements, or judgments, are split between the Company and you based on the percentages outlined in your Independent Contract.

Q54. When am I responsible for the Company's legal defense costs?
A54. You are responsible for the Company's legal defense costs if a judgment finds you committed dishonest, fraudulent, criminal, or malicious acts, discrimination, pollution, or caused harm due to lead/asbestos exposure.

Q55. What happens if a dispute arises during escrow?
A55. If a dispute arises during escrow that cannot be resolved, the Company may intervene if it determines it's in its best interest to resolve the matter before closing.

Q56. When am I responsible for all Costs of Defense?
A56. You are responsible for all Costs of Defense if you fail to follow any law, regulation or Company policy as set forth in this Manual, and that failure results in a judgment or other final adjudication based on that failure.

Q57. What happens if there's a commission dispute?
A57. The company can negotiate a resolution, potentially reducing commissions. If this happens, the reduction will be shared proportionally between the associate licensees and the company.

Q58. What do I need to do if I'm buying or selling my own property?
A58. You must notify the Broker in advance, get Broker approval for all marketing and contract documents, and you cannot represent buyers interested in your property.

Q59. How are disputes with other agents in the company handled?
A59. You must report the dispute to the Broker. The Broker will attempt to resolve the dispute through informal mediation with all involved agents.

Q60. What should I do if I have a dispute involving another agent, the company, or an outside party?
A60. You must immediately notify your Broker about the dispute. The Company will then try to resolve the issue informally, and any resolution will be binding.

Q61. What happens to my pending transactions and listings if my association with the Company is terminated?
A61. Another salesperson in the Company will be assigned to complete any pending transactions, and they will be reasonably compensated from your share of the commission. Listings are the property of the Company and will remain with the Company.

Q62. If my association with the Company is terminated, what information do I need to provide, and when?
A62. Within 24 hours of termination, you must give your manager a list of all active and pending transactions for which you would be entitled to compensation upon completion.
