Q1. Where and when are the instructor's office hours?
A1. Office hours are Wednesdays 4:00 PM - 4:45 PM and Thursdays 2:00 PM â€“ 2:45 PM, both in GER 202.

Q2. Where can I find course materials like lecture notes and homework assignments?
A2. All course materials, including lecture notes, homework assignments, solutions, and exams, will be posted on the Brightspace course website.

Q3. When are homework assignments due, and how do I submit them?
A3. Homework assignments are assigned on the second period of the week and are due at midnight on Friday of the following week. Submit them through the assignment manager on Brightspace.

Q4. What happens if I submit homework late?
A4. Late homework submissions are not accepted. However, the two lowest homework scores will be dropped, so a missed homework counts as a zero that can potentially be dropped.

Q5. Am I allowed to work with others on homework?
A5. It is okay to work on homework assignments together, but you must finish it by yourself and indicate whom you worked with. Each student must turn in a separate homework with unique solutions and data.

Q6. How will my grade be affected by absences or lateness?
A6. Frequent absences will result in a reduction in your grade. Punctuality is expected for all classes.

Q7. What is the format of the midterm and final exams?
A7. Both exams are open book, open notes, and take-home. You'll have more than 24 hours to complete each exam on Brightspace, with only one attempt allowed. Laptops or desktops are required, and calculators are permitted.

Q8. What resources do I need for in-class exercises?
A8. You are required to bring a laptop, desktop, or iPad to class to complete and submit in-class exercises, which are completed in pre-assigned teams.

Q9. How do I get a quick response to my emails?
A9. Always copy the TA in emails to the instructor and include "ISE 536" at the beginning of the email title.

Q10. What is the grading scale for this course?
A10. The grading scale ranges from A [95, 100] to F < 60, with intermediate grades such as A-, B+, etc. with corresponding numerical ranges.

Q11. What is the deadline for something?
A11. There are two dates mentioned: Friday, October 17 at midnight and Final Wednesday, December 10, 2025, 4:30 pm. More information about what these dates apply to would be in the original text.

Q12. What happens if I'm caught cheating or plagiarizing?
A12. All instances of academic dishonesty will be reported and could result in penalties ranging from failing the assignment to expulsion from the university.

Q13. How do I arrange disability accommodations for this course?
A13. You must register with the Office of Student Accessibility Services (OSAS), complete their process, and provide your instructor with a Letter of Accommodation (LOA) to discuss.

Q14. How do I request accommodations for disabilities?
A14. Contact the Office of Student Accessibility Services (OSAS) at (213) 740-0776 or osasfrontdesk@usc.edu as early as possible in the semester since accommodations are not retroactive. Additional information is available at osas.usc.edu.

Q15. Where can I find mental health support?
A15. USC Counseling and Mental Health offers free and confidential mental health treatment. You can reach them 24/7 at (213) 740-9355. The 988 Suicide and Crisis Lifeline is also available 24/7 by calling or texting 988.

Q16. How do I report incidents of bias or harassment?
A16. Report incidents of bias, hate crimes, and microaggressions to the Office for Equity, Equal Opportunity, and Title IX (EEO-TIX) by calling (213) 740-5086 or (213) 821-8298.

Q17. How do I report a crime or get emergency assistance?
A17. Contact USC Emergency at (213) 740-4321 (UPC) or (323) 442-1000 (HSC). They are available 24/7.

Q18. Where can I get academic accommodations if I have a disability?
A18. Contact the Office of Student Accessibility Services (OSAS) at (213) 740-0776. They provide accommodations and auxiliary aids according to federal laws and university policy.

Q19. Who can I talk to confidentially about a USC-related issue?
A19. Contact the Office of the Ombuds at (213) 821-9556 (UPC) or (323) 442-0382 (HSC). They offer a safe space to discuss concerns and explore options.
