Q1. Where can I find technical support for my Nikon product in India or Australia?
A1. Visit http://www.nikon-asia.com/support to find contact information for Nikon representatives in your area.

Q2. Where can I download the Nikon Manual Viewer 2 app?
A2. The Nikon Manual Viewer 2 app can be downloaded for free from the App Store and Google Play.

Q3. Where can I find a more detailed guide to using my camera?
A3. See the Reference Manual for a complete guide to using your camera.

Q4. What items should be included in the camera package?
A4. The package should contain the DK-25 rubber eyecup, BF-1B body cap, D3300 camera, EN-EL14a rechargeable Li-ion battery (with terminal cover), MH-24 battery charger (with plug adapter), AN-DC3 strap, UC-E17 USB cable, EG-CP14 audio/video cable, ViewNX 2 CD-ROM, User’s Manual, and Warranty.

Q5. Where can I download the full Reference Manual for the Nikon camera?
A5. You can download the Reference Manual from http://downloadcenter.nikonimglib.com/. Choose your language and download the file to view it using Adobe Reader or Adobe Acrobat Reader 5.0 or later.

Q6. What are the basic steps for taking pictures?
A6. The first steps are outlined on page 11. The guide mode, starting on page 44, can also help.

Q7. How do I delete unwanted photos or movies?
A7. Instructions for deleting photos can be found on pages 28 and 35, while instructions for deleting movies are on page 43.

Q8. What are some of the special effect options available?
A8. The camera offers a variety of special effects including Night Vision, Super Vivid, Pop, Photo Illustration, Color Sketch, Toy Camera Effect, Miniature Effect, Selective Color, Silhouette, High Key, Low Key, and HDR Painting.

Q9. What is Easy Panorama?
A9. Easy Panorama is a feature that helps you easily create panoramic photos. It is also available to use in Live View.

Q10. What are the different shooting modes available?
A10. The camera offers Aperture-Priority Auto (Mode A) and Manual (Mode M) shooting modes, along with P, S, %, and I modes. Exposure compensation is available in P, S, A, M, %, and I modes.

Q11. How do I transfer pictures from the camera to my computer?
A11. You can copy pictures to your computer using the ViewNX 2 software.

Q12. What type of memory cards are compatible with this camera?
A12. Refer to the 'Approved Memory Cards' section in the manual for a list of compatible memory cards.

Q13. What should I do if I notice smoke or an unusual smell coming from my Nikon product?
A13. Unplug the AC adapter and remove the battery immediately to avoid burns, then take the equipment to a Nikon-authorized service center for inspection.

Q14. Why should I keep the sun out of the frame when taking pictures?
A14. Sunlight focused into the camera when the sun is in or close to the frame could cause a fire.

Q15. What should I do if a child swallows a part of the equipment?
A15. Consult a physician immediately, as small parts constitute a choking hazard.

Q16. What should I do if my camera breaks open after a fall?
A16. Remove the battery and/or AC adapter and take the product to a Nikon-authorized service center for inspection.

Q17. What are the risks of using the camera flash too close to someone?
A17. Using the flash in close contact with the skin could cause burns, and using it close to the subject’s eyes could cause temporary visual impairment. Keep the flash at least one meter (3 ft 4 in.) from the subject, especially when photographing infants.

Q18. What should I do if I notice changes in the battery, such as discoloration or deformation?
A18. Discontinue use of the battery immediately if you notice any changes, such as discoloration or deformation.

Q19. What precautions should I take when using the charger?
A19. Keep the charger dry, do not short the terminals, remove dust from the plug, avoid using during thunderstorms, and do not handle with wet hands.

Q20. How should I store the battery when it's not in use?
A20. When the battery is not in use, attach the terminal cover and store it in a cool, dry place.

Q21. What should I do before boarding an aircraft with this camera?
A21. Disable the wireless network feature, remove all wireless accessories, and turn the camera off during takeoff and landing to avoid interference with aircraft navigation.

Q22. What type of cables should I use with this device?
A22. To maintain compliance with product regulations, use only the cables provided or sold by Nikon for connecting to the input and output jacks.

Q23. Can I play CD-ROMs included with this product on an audio CD player?
A23. No, playing CD-ROMs on an audio CD player could cause hearing loss or damage the equipment.

Q24. How should I dispose of the battery?
A24. Do not dispose of the battery as household waste. Batteries should be collected separately at an appropriate collection point. Contact your retailer or local waste management authorities for more information.

Q25. What does the battery symbol indicate?
A25. The symbol on the battery indicates that it needs to be collected separately for recycling.

Q26. What should I do if the device causes radio or television interference?
A26. Try reorienting the receiving antenna, increasing the separation between the equipment and receiver, or connecting the equipment to a different circuit.

Q27. What should I do if my equipment is causing radio or television interference?
A27. Try reorienting or relocating the receiving antenna, increasing the separation between the equipment and receiver, connecting the equipment to a different outlet, or consulting a technician for help.

Q28. What is the warning about the power cord for California residents?
A28. Handling the cord on this product may expose you to lead, which is known to cause birth defects or other reproductive harm. Wash hands after handling.

Q29. What kind of material is illegal to copy or reproduce?
A29. It is illegal to copy or reproduce paper money, coins, securities, government bonds, or local government bonds, even if stamped "Sample." It's also illegal to copy money, coins, or securities circulated in a foreign country, or unused postage stamps without government permission.

Q30. What types of documents are illegal to copy?
A30. It is illegal to copy government-issued stamps, certified documents stipulated by law, passports, licenses, ID cards, and certain tickets.

Q31. How can I ensure my data is erased from storage devices?
A31. Deleting images or formatting storage devices does not completely erase data. Use commercial deletion software or format the device and refill it with non-private images before discarding or transferring ownership.

Q32. What is AVC video and what is this license for?
A32. This license allows you to encode and decode AVC video for personal, non-commercial use, or from licensed providers. No other use is permitted and more information can be obtained from MPEG LA, L.L.C.

Q33. Why should I only use Nikon brand electronic accessories?
A33. Using non-Nikon electronic accessories can damage the camera and may void the Nikon warranty. Third-party rechargeable Li-ion batteries without the Nikon holographic seal can also interfere with camera operation and potentially cause overheating, ignition, rupture, or leakage.

Q34. Should I test my camera before important events?
A34. Yes, take a test shot before important occasions to ensure that the camera is functioning normally. Nikon will not be held liable for damages or lost profits resulting from product malfunction.

Q35. Where can I find the latest product information, tips, and FAQs for my Nikon product?
A35. Visit the Nikon website for your region: for the U.S.A., go to http://www.nikonusa.com/; for Europe and Africa, go to http://www.europe-nikon.com/support/; and for Asia, Oceania, and the Middle East, go to http://www.nikon-asia.com/.

Q36. Where can I find contact information for the Nikon representative in my area?
A36. Visit http://imaging.nikon.com/ for contact information.

Q37. What is the purpose of the speaker on the camera body and what precaution should I take?
A37. The camera body has a speaker. Do not place the speaker in close proximity to magnetic devices. Failure to observe this precaution could affect the data recorded on the magnetic devices.

Q38. What are the available shooting modes on the camera?
A38. The camera offers Programmed Auto (P), Shutter-priority Auto (S), Aperture-priority Auto (A), Manual (M), Guide Mode (g), Auto Modes (i and j), and Special Effects Modes.

Q39. What is the purpose of the 'g' mode?
A39. The 'g' mode allows you to take, view, and edit pictures, and adjust settings using an on-screen guide.

Q40. What are Scene Modes and how do I use them?
A40. Scene Modes are preset camera settings optimized for specific shooting scenarios. Select the appropriate mode using the mode dial to match the scene you are photographing.

Q41. What is the I (E/#) button used for?
A41. The I (E/#) button is used to choose the shutter release mode, such as single frame, continuous, quiet shutter release, self-timer, or remote control options.

Q42. What information is displayed in the viewfinder?
A42. The viewfinder displays information such as focus points, shutter speed, aperture, ISO sensitivity, battery level, and number of exposures remaining.

Q43. How do I view the information display?
A43. To view the information display, press the R button. This will show settings like shooting mode, vibration reduction, and Active D-Lighting.

Q44. How do I turn off the monitor display?
A44. Press the R button, press the shutter-release button halfway, or simply wait about 8 seconds of inactivity. The duration can be adjusted in the setup menu.

Q45. How do I change settings displayed at the bottom of the monitor?
A45. Press the P button, highlight the desired item using the multi selector, and press J to view available options.

Q46. What does flash compensation do?
A46. Flash compensation adjusts the flash level, allowing you to fine-tune the brightness of your flash photos.

Q47. What is metering in camera settings?
A47. Metering refers to how the camera measures the light in a scene to determine the optimal exposure settings.

Q48. How do I charge the camera battery?
A48. Insert the battery into the charger and plug the charger into a power outlet. A fully exhausted battery will charge in about 1 hour and 50 minutes.

Q49. How do I attach a lens to the camera?
A49. Align the mounting marks on the lens and camera body, then rotate the lens until it clicks into place. Remember to remove both the camera body cap and the rear lens cap before attaching the lens.

Q50. How do I set the language and time on my camera?
A50. Use the multi selector and J button to choose a language, time zone, date format, and daylight saving time option. Note that the camera uses a 24-hour clock.

Q51. How can I check the battery level and remaining exposures?
A51. Press the R button. The display will show the battery level and the number of exposures remaining. Values over 1000 exposures are indicated by the letter 'k'.

Q52. How do I focus the viewfinder?
A52. Remove the lens cap and rotate the diopter adjustment control until the focus points are in sharp focus. Be careful not to put your fingers or fingernails in your eye while operating the control.

Q53. What is the recommended temperature range for charging the battery?
A53. The battery should be charged indoors at ambient temperatures between 5 °C and 35 °C (41 °F and 95 °F).

Q54. What do I do if the CHARGE lamp flashes quickly during charging?
A54. First, ensure the temperature is within the correct range. If it is, unplug the charger, remove and reinsert the battery. If the problem continues, stop using the battery and charger and consult your retailer or a Nikon-authorized service representative.

Q55. How can I check the battery level?
A55. The battery level is shown in the information display. If the battery is low, a warning will also appear in the viewfinder. If the information display does not appear when the R button is pressed, the battery is exhausted and needs to be recharged.

Q56. How do I remove the battery from the camera?
A56. Turn the camera off, open the battery-chamber cover, and press the battery latch in the direction shown by the arrow. This will release the battery, allowing you to remove it by hand.

Q57. When should I format the memory card in my camera?
A57. Format the memory card when using it for the first time in the camera or if it has been formatted in another device. Remember that formatting will permanently delete all data on the card, so back up any important files beforehand.

Q58. What precautions should I take when handling memory cards?
A58. Always turn the camera off before inserting or removing memory cards. Avoid touching the card terminals, bending, dropping, or exposing the card to extreme conditions like water, heat, or sunlight. Also, do not format memory cards in a computer.

Q59. How do I remove a memory card from the camera?
A59. First, ensure the memory card access lamp is off, then turn off the camera. Open the memory card slot cover, press the card in to eject it, and then remove it by hand.

Q60. What is the write protect switch on an SD memory card?
A60. The write protect switch prevents accidental data loss. When in the "lock" position, the card cannot be formatted, and photos cannot be deleted or recorded. Slide the switch to the "write" position to unlock the memory card.

Q61. How do I detach a lens from the camera?
A61. Ensure the camera is off, then press and hold the lens release button while turning the lens clockwise. Remember to replace the lens caps and camera body cap afterward.

Q62. How do I retract a lens with a retractable lens barrel button?
A62. Hold the retractable lens barrel button and rotate the zoom ring to the “L” (lock) position. Do this before removing the lens, and avoid pressing the button when attaching or removing the lens.

Q63. What should I do if the camera displays a warning that the clock is not set?
A63. This means the clock battery is exhausted. Set the clock to the correct time and date.

Q64. How do I zoom in or out when taking a photo?
A64. Rotate the zoom ring on the lens. Rotate towards longer focal lengths to zoom in, and shorter focal lengths to zoom out.

Q65. What do I do if my lens has a retractable lens barrel button?
A65. Press and hold the retractable lens barrel button while rotating the zoom ring until the lens is released. After that, you can adjust the zoom using the zoom ring as normal.

Q66. How do I focus the camera?
A66. Frame your subject within a focus point, then press the shutter-release button halfway. When focus is achieved, a beep will sound and an in-focus indicator will appear.

Q67. How do I view the pictures I have taken?
A67. Press the K button to display the most recent picture. Use the left and right buttons to view other pictures.

Q68. How can I view multiple photos at once?
A68. Press the W (Q) button to view thumbnails. Use the multi selector or command dial to highlight images and press J to display the highlighted image full frame.

Q69. How do I view images taken on a specific date?
A69. When viewing 72 images at once, press the W (Q) button to switch to calendar playback. Use the multi selector to choose a date and view thumbnails from that day.

Q70. How do I delete a photo?
A70. Display the photo you want to delete and press the O button. Press the O button again to confirm and delete the picture.

Q71. How do I prevent the viewfinder and information display from turning off automatically?
A71. You can adjust the length of time before the standby timer expires via the Auto off timers option in the setup menu.

Q72. How do I use the built-in flash?
A72. In i mode, the flash pops up automatically when the shutter-release button is pressed halfway. Ensure the flash-ready indicator (M) is displayed before taking the picture. When not in use, gently push the flash down until it clicks.

Q73. How do I take a picture using the camera monitor (live view)?
A73. Press the a button to activate live view. Press the shutter-release button halfway to focus, and then fully to take the picture.

Q74. What is Automatic Scene Selection (Scene Auto Selector)?
A74. It's a feature in i or j mode that automatically analyzes the subject and selects the appropriate shooting mode when autofocus is enabled.

Q75. What scene modes are available with Automatic Scene Selection?
A75. The available modes include Portrait, Landscape, Close up, Night portrait, Auto, and Auto (flash off).

Q76. Why does the image in the monitor sometimes appear distorted or show bright spots when using live view?
A76. Distortion can occur when panning or when objects move quickly. Bright light sources can also leave after-images or create bright spots in the monitor's display.

Q77. When might live view end automatically?
A77. Live view can end automatically to prevent damage to the camera's internal circuits, such as when the camera is overheating, or when the mode dial is rotated. It is recommended to exit live view when the camera is not in use.

Q78. Why does a timer appear on the screen during live view?
A78. A timer counts down to indicate when live view will end automatically, either due to the auto-off timer expiring or to protect the camera's internal circuits from overheating.

Q79. What is the purpose of the "K button"?
A79. The "K button" allows you to view additional pictures.

Q80. How do I delete a picture?
A80. Display the picture you want to delete, press the O button, and then press the O button again to confirm.

Q81. How do I start recording a movie?
A81. Press the a button to enter live view, then press the movie-record button to begin recording. Press the movie-record button again to stop.

Q82. What is the maximum file size for individual movie files?
A82. The maximum file size for individual movie files is 4 GB.

Q83. Are there any limitations on movie recording length?
A83. Yes, the maximum movie recording length varies depending on the selected frame size, frame rate, and movie quality settings. It may also be limited by the memory card's write speed.

Q84. What are some potential issues that may appear when recording movies?
A84. Flicker, banding, or distortion may be visible under certain lighting conditions. Other potential issues include after-images from bright light sources, jagged edges, color fringing, moiré, and bright spots.

Q85. Why does live view sometimes end automatically?
A85. Live view may end automatically to prevent damage to the camera's internal circuits, especially when the camera is not in use or when the ambient temperature is high, or after extended use in live view, movie recording or continuous release mode.

Q86. How do I know when live view is about to end automatically?
A86. A count-down timer will be displayed 30 seconds before live view ends automatically. In some shooting conditions, the timer may appear immediately when movie recording begins.

Q87. How do I play a movie on my camera?
A87. Press K to start playback and scroll through pictures until a movie (indicated by a 1 icon) is displayed. Then, press J to start the movie playback.

Q88. How do I fast forward or rewind a movie?
A88. Press the Advance/rewind button repeatedly to increase the speed from 2x to 16x. If the movie is paused, pressing the button will advance or rewind one frame at a time.

Q89. How do I delete a movie?
A89. Display the movie you want to delete and press the O button twice to confirm the deletion.

Q90. How do I access the Guide Mode menus?
A90. Highlight Shoot, View/delete, Retouch, or Set up and press J.

Q91. How do I restore the default settings in the Shoot menu?
A91. Turn the camera off and then on again.

Q92. How do I access additional settings while shooting?
A92. If "More settings" is displayed, highlight it and press 2 to access settings such as flash mode, ISO sensitivity, picture control, exposure compensation, and white balance. The available settings vary depending on the shooting option selected.

Q93. What settings are exclusive to the Guide Mode?
A93. Changes to Image quality, Image size, Auto off timers, Print date, Playback folder, Playback display options, all Display and sound settings options, and all Movie settings options except Flicker reduction apply in guide mode only and are not reflected in other shooting modes.

Q94. How do I return to the top level of the guide?
A94. Press the G button to turn the monitor on or return to the top level of the guide.

Q95. How do I highlight options in menus?
A95. Press 1 or 3 to highlight options within a menu.

Q96. How do I select a highlighted menu or option?
A96. Press J to select the menu or option that is currently highlighted.

Q97. How do I return to the previous screen?
A97. Press the number 4. Alternatively, highlight the '&' symbol and press the J button.

Q98. How do I view help information?
A98. If a 'd' icon is displayed, press the W (Q) button to view a description of the currently selected option. Use the 1 and 3 buttons to scroll through the help display.

Q99. What are scene modes and how do they help me?
A99. Scene modes are pre-set camera settings optimized for specific situations like portraits or landscapes. Selecting a scene mode automatically adjusts the camera's settings, simplifying the process of taking good photos in various scenarios.

Q100. Where can I find special effects and what kind of effects are available?
A100. Special effects are accessed by rotating the mode dial to 'q'. Then, rotate the command dial to choose from options like Night Vision, Selective Color, Super Vivid, Silhouette, Pop, and more, allowing for creative image manipulation.

Q101. When should I use the Portrait scene mode?
A101. Use the Portrait scene mode for taking pictures of people where you want soft, natural-looking skin tones and a blurred background for a sense of depth.

Q102. What is Night Vision mode and when should I use it?
A102. Night Vision mode allows you to record monochrome images in dark conditions with high ISO sensitivity. Be aware that images may contain noise.

Q103. Which modes disable the flash?
A103. The built-in flash is disabled in Photo Illustration, Miniature Effect, Selective Color, and Silhouette modes.

Q104. What happens when I record movies in Photo Illustration or Color Sketch modes?
A104. Movies shot in Photo Illustration or Color Sketch modes play back as a slide show made of stills.

Q105. When is NEF (RAW) recording not available?
A105. NEF (RAW) recording is not available in %, S, T, U, g, ', (, 3, ), and I modes.

Q106. What happens when HDR Painting mode is enabled?
A106. The camera shoots two frames at different exposures and combines them for a painterly effect that emphasizes detail and color. The built-in flash turns off, continuous shooting is disabled, and movies are recorded in j mode.

Q107. Are there any restrictions to recording movies while using AU, g, and ( modes?
A107. Yes, Autofocus is not available during movie recording. The live view refresh rate will drop, together with the frame rate for continuous release mode; using autofocus during live view photography will disrupt the preview.

Q108. What is the purpose of the button mentioned?
A108. The text only mentions "a button" without specifying its function. More context is needed.

Q109. What is the subject of the photographs?
A109. The photographs mentioned are those taken using the viewfinder.

Q110. How do I access the live view to use the Color Sketch, Toy Camera, or Miniature Effect?
A110. Press the 'a' button. The view through the lens will be displayed on the monitor.

Q111. Where can I find the Vividness and Outlines options for the Color Sketch effect?
A111. After selecting Live View and pressing the 'a' button, press 'J' to display the options. Then use the multi selector to navigate and adjust Vividness and Outlines.

Q112. How do I adjust the focus point when using the Miniature Effect?
A112. In live view, after pressing the 'a' button, use the multi selector to position the focus point in the area you want in focus. Press the shutter-release button halfway to focus.

Q113. How do I adjust the area of focus when adjusting options?
A113. Press 4 or 2 to choose the orientation of the area that will be in focus, and press 1 or 3 to adjust its width.

Q114. How do I select a color to retain using Selective Color?
A114. Frame an object in the white square in the center of the display and press 1 to choose its color. The camera may have difficulty detecting unsaturated colors, so choose a saturated color.

Q115. How do I change the range of similar hues that will be included in the final image when using Selective Color?
A115. Press 1 or 3 to increase or decrease the range of similar hues that will be included in the final image. Choose from values between 1 and 7.

Q116. How do I start shooting a panorama?
A116. Select live view by pressing the 'a' button, focus on the starting point, and then fully press the shutter-release button. Choose your panning direction based on the on-screen icons.

Q117. How do I pan the camera for a panorama?
A117. Pan the camera slowly and steadily in your chosen direction (up, down, left, or right). The speed of the pan should be timed based on the Image size setting (15 seconds for Normal, 30 seconds for Wide).

Q118. What factors can negatively affect the quality of panorama photos?
A118. Moving subjects, rapid changes in color or brightness, subjects too close to the camera, poor lighting, and subjects with solid colors or repeating patterns can all negatively impact panorama quality.

Q119. How do I view a panorama photo on my camera?
A119. Display the panorama in full-frame playback and press the J button. The camera will then scroll through the picture.

Q120. What is Programmed Auto (P) mode?
A120. P mode is recommended for snapshots and situations where you want the camera to automatically set the shutter speed and aperture for optimal exposure.

Q121. How do Shutter-Priority Auto (S) and Aperture-Priority Auto (A) modes work?
A121. In S mode, you choose the shutter speed, and the camera selects the aperture. In A mode, you choose the aperture, and the camera selects the shutter speed.

Q122. When should I use Shutter-Priority Auto (S) mode?
A122. Use S mode to freeze or blur motion by selecting a faster or slower shutter speed, respectively.

Q123. How do I adjust shutter speed in manual mode?
A123. Rotate the command dial. Right for faster speeds, left for slower speeds.

Q124. How do I adjust aperture in manual mode?
A124. Keep the E (N) button pressed while rotating the command dial. Left for larger apertures/lower f-numbers and right for smaller apertures/higher f-numbers.

Q125. How do I use exposure compensation?
A125. Keep the E (N) button pressed and rotate the command dial until the desired value is selected in the viewfinder or information display.

Q126. How do I access the camera menus?
A126. Press the G button on your camera to view the available menus.

Q127. What kind of options can I adjust in the menus?
A127. You can adjust shooting, playback, and setup options, and also retouch images.

Q128. How do I access the recently used settings?
A128. The recent settings menu lists the twenty most recently used settings.

Q129. How do I get help with a specific menu option?
A129. If a d icon is displayed, press the W (Q) button to view a description of the selected option. Use the 1 and 3 buttons to scroll through the help text.

Q130. How do I select a highlighted item in the menu?
A130. Press the J button to select the highlighted item. To exit without making a selection, press the G button.

Q131. How do I exit the menus and return to shooting mode?
A131. Press the shutter-release button halfway to exit the menus and return to shooting mode.

Q132. Where can I find the latest version of ViewNX 2?
A132. The latest version of ViewNX 2 is available for download from the websites listed on page xvi.

Q133. What are the minimum CPU requirements for Windows?
A133. For photos, the minimum CPU is Intel Celeron, Pentium 4, Core Series; 1.6 GHz or better. For movie playback, it's Pentium D 3.0 GHz or better. For movie editing, it's Intel Core i5 or better.

Q134. What operating systems are supported?
A134. The software supports pre-installed versions of Windows 8.1, Windows 7, Windows Vista, and Windows XP (excluding 64-bit versions of XP), and OS X 10.9, 10.8, or 10.7.

Q135. How much RAM is required?
A135. For Windows, the RAM requirements vary depending on the OS version (between 512MB and 2GB minimum). For Mac, 2GB or more is recommended.

Q136. How do I select Nikon Transfer 2 as the program to import pictures and videos in Windows 7?
A136. When the import dialog appears, click 'Change program', select 'Import File using Nikon Transfer 2', and then click 'OK'.

Q137. What should I do after selecting Nikon Transfer 2?
A137. After selecting Nikon Transfer 2 as the program, double-click 'Import File' to start the import process.

Q138. How do I transfer pictures from my camera to my computer?
A138. Connect the camera to your computer with a USB cable, turn the camera on, and start the transfer. Ensure you do not disconnect the camera or turn it off during the transfer.

Q139. How can I edit my photos and videos after transferring them to my computer?
A139. After transferring your photos, you can use the Edit button in ViewNX 2 to retouch photographs or the Movie Editor button to edit videos.

Q140. How do I print pictures using ViewNX 2?
A140. Click the Print button in the ViewNX 2 toolbar. A dialog box will appear, allowing you to print your pictures on a connected printer.

Q141. Which lenses support autofocus with this camera?
A141. This camera supports autofocus with AF-S, AF-P, and AF-I CPU lenses only.  Look for lens names beginning with AF-S, AF-P or AF-I.

Q142. Are there any lenses that should be used with caution?
A142. Yes, observe due caution when tilting or shifting PC-E NIKKOR 24mm f/3.5D ED lenses, as they may contact the camera body and cause damage or injury.

Q143. Can I use IX NIKKOR lenses with this camera?
A143. No, IX NIKKOR lenses are not compatible with this camera.

Q144. What type of battery does the D3300 use?
A144. The D3300 uses the Rechargeable Li-ion Battery EN-EL14a. EN-EL14 batteries are also compatible.

Q145. What type of polarizing filters can I use with the D3300?
A145. The D3300 is not compatible with linear polarizing filters. Use C-PL or C-PL II circular polarizing filters instead.

Q146. How can I prevent light from entering the viewfinder and affecting my photos?
A146. Use the DK-5 Eyepiece Cap to block light from entering via the viewfinder.

Q147. What is the DG-2 magnifier used for?
A147. The DG-2 magnifier enlarges the scene in the viewfinder's center, improving focusing precision.

Q148. What is the Body Cap BF-1B/BF-1A for?
A148. The body cap protects the camera's internal components (mirror, viewfinder screen, and image sensor) from dust when a lens isn't attached.

Q149. How do the WR-R10 and WR-T10 remote controllers work together?
A149. When a WR-R10 is attached to the camera, it can be wirelessly controlled using a WR-T10 remote controller.

Q150. What accessories can I connect to the D3300?
A150. The D3300 has an accessory terminal for wireless remote controllers, remote cords, and GPS units. It also supports USB and A/V cables, and the Wireless Mobile Adapter WU-1a.

Q151. What type of SD cards are recommended for the D3300?
A151. SD, SDHC, and SDXC memory cards are approved for use in the D3300. Cards with class 6 or faster write speeds are recommended for movie recording.

Q152. How should I store the D3300 when not in use?
A152. When storing the camera for an extended period, remove the battery and store it in a cool, dry place.

Q153. How should I store my camera to prevent damage?
A153. Store the camera in a dry, well-ventilated area, away from extreme temperatures (above 50 °C or below –10 °C) and strong electromagnetic fields. Avoid storing with naphtha or camphor moth balls or in humid environments.

Q154. How do I clean the camera body?
A154. Use a blower to remove dust and lint, then wipe gently with a soft, dry cloth. If the camera has been exposed to salt water, wipe it with a cloth lightly dampened in distilled water and dry thoroughly.

Q155. What should I do to prevent condensation?
A155. To prevent condensation from forming when moving between drastically different temperatures, place the camera in a carrying case or plastic bag before exposing it to the new temperature.

Q156. Where should I avoid using or storing the camera?
A156. Avoid using or storing the camera near equipment that generates strong electromagnetic radiation or magnetic fields, as this can interfere with the monitor, damage data, or affect the internal circuitry.

Q157. How should I store my camera to prevent mold or mildew?
A157. Store the camera in a dry, well-ventilated area. If storing for an extended period, remove the battery and store the camera in a plastic bag with desiccant (replace regularly). Take the camera out of storage at least once a month and release the shutter a few times.

Q158. What should I do if my camera monitor breaks?
A158. Be careful to avoid injury from broken glass. Prevent liquid crystal from touching skin, eyes, or mouth.

Q159. Are imperfections in the camera monitor a malfunction?
A159. No, the monitor is constructed with extremely high precision. Pixels that are always lit (white, red, blue, or green) or always off (black) are not a malfunction and do not affect recorded images.

Q160. How often should I have my camera serviced?
A160. Nikon recommends inspection every one to two years and full servicing every three to five years, especially if used professionally. Include any regularly used accessories during inspection or servicing.

Q161. What precautions should I take when handling camera batteries?
A161. Only use approved batteries, avoid heat and flames, keep terminals clean, and turn off the camera before replacing the battery. Remove the battery when not in use to prevent excessive discharge.

Q162. How should I store the camera battery for long periods?
A162. If the battery will not be used for some time, insert it in the camera and run it flat before removing it and storing it in a location with an ambient temperature of 15 °C to 25 °C (59 °F to 77 °F). Repeat this process at least once every six months.

Q163. What should I do if my camera displays a flashing 'd' or 's'?
A163. A flashing 'd' in the monitor or 's' in the viewfinder indicates a warning or error. Press the W (Q) button to view the message in the monitor.

Q164. What does it mean if the camera says 'Shutter release disabled. Recharge battery'?
A164. This message indicates that the battery is low. Turn the camera off and either recharge or replace the battery.

Q165. What should I do if I see a flashing "Memory card is locked" message?
A165. Turn the camera off and slide the write-protect switch on the memory card to the "write" position.

Q166. What does it mean when the camera displays "This card is not formatted"?
A166. The memory card needs to be formatted before it can be used. You can format the card in the camera's menu, or turn the camera off and insert a new memory card that is already formatted.

Q167. What should I do if the camera displays 'Battery level is low'?
A167. Complete the current operation, turn the camera off immediately, and then recharge or replace the battery.

Q168. What should I do if the monitor displays "—N/s"?
A168. This indicates a flash issue. Try using the flash, adjusting the distance to the subject, changing the aperture, adjusting the flash range or ISO sensitivity, or using a longer lens focal length (if it's less than 18 mm).

Q169. What does it mean if the camera says "Unable to start live view. Please wait for camera to cool"?
A169. The camera's internal circuits are too hot. Wait for them to cool down before resuming live view or movie recording.

Q170. Why does the camera display "Folder contains no images"?
A170. The selected folder for playback is empty. This can happen if a memory card is inserted after selecting 'Current' for 'Playback folder' in the playback menu and playback started before any pictures are taken. Insert another memory card or select 'All' for 'Playback folder'.

Q171. What file formats are supported by the camera?
A171. The camera supports NEF (RAW), JPEG, and NEF (RAW)+JPEG formats.

Q172. What type of lenses are compatible with autofocus?
A172. Autofocus is available with AF-S, AF-P, and AF-I lenses.

Q173. What are the available release modes?
A173. The release modes are single frame, continuous, quiet shutter release, self-timer, delayed remote, and quick-response remote.

Q174. What metering modes are available?
A174. The camera offers Matrix, Center-weighted, and Spot metering modes.

Q175. What is the ISO range?
A175. The ISO ranges from 100 to 12800 in steps of 1 EV, and can be set to approximately ISO 25600 equivalent. Auto ISO sensitivity control is also available.

Q176. What autofocus modes are available?
A176. The camera offers Single-servo AF (AF-S), continuous-servo AF (AF-C), and auto AF-S/AF-C selection (AF-A). Manual focus (MF) is also available.

Q177. How many focus points does the camera have?
A177. The camera has 11 focus points that can be selected.

Q178. What flash modes are available?
A178. The flash modes available are: Auto, auto with red-eye reduction, auto slow sync, auto slow sync with red-eye reduction, fill-flash, red-eye reduction, slow sync, slow sync with red-eye reduction, rear-curtain with slow sync, rear-curtain sync, and off.

Q179. What type of flash control is available?
A179. TTL: i-TTL flash control using 420-pixel RGB sensor is available with built-in flash and compatible external flash units.

Q180. What video frame rates are available?
A180. The camera supports frame rates of 60p, 50p, 30p, 25p, and 24p, depending on whether NTSC or PAL is selected for video mode.

Q181. What external devices can be connected to the camera?
A181. The camera has ports for external stereo microphones, wireless remote controllers (WR-1, WR-R10), remote cords (MC-DC2), GPS units (GP-1/GP-1A), and a Type C mini-pin HDMI connector.

Q182. What is the ISO sensitivity range for video recording?
A182. The ISO sensitivity ranges from ISO 100 to 12800, and can be set to an equivalent of ISO 25600.

Q183. What type of battery does this camera use?
A183. This camera uses one rechargeable Li-ion EN-EL14a battery.

Q184. What are the dimensions and weight of the camera?
A184. The camera's dimensions are approximately 124 × 98 × 75.5 mm (4.9 × 3.9 × 3 in.), and it weighs approximately 460 g (1 lb 0.2 oz) with the battery and memory card but without the body cap.

Q185. What is the charging time for the EN-EL14a battery?
A185. The charging time is approximately 1 hour and 50 minutes at an ambient temperature of 25 °C/77 °F when no charge remains.

Q186. What is the focal length of this lens?
A186. The focal length of this lens is 18–55 mm.

Q187. What is the filter size for this lens?
A187. The filter-attachment size is 55 mm (P = 0.75 mm).

Q188. What is the minimum focus distance of this lens?
A188. The minimum focus distance is 0.25 m (0.9 ft) from the focal plane at all zoom positions.

Q189. What filter size does this lens use?
A189. This lens uses a 52 mm filter with a pitch of 0.75 mm (P=0.75 mm).

Q190. How much does the lens weigh?
A190. The lens weighs approximately 195 g (6.9 oz).

Q191. How many photos can I take with a fully charged EN-EL14a battery?
A191. You can take approximately 700 shots in single-frame release mode or about 2500 shots in continuous release mode under standard testing conditions.

Q192. How long can I record movies with a fully charged EN-EL14a battery?
A192. You can record approximately 55 minutes of movie footage at 1080/60p and 1080/50p with a fully charged EN-EL14a battery.

Q193. What factors affect battery life when taking photos or recording movies?
A193. Battery life is affected by the battery's condition, temperature, the interval between shots, and the length of time menus are displayed.

Q194. How long can I record a single movie?
A194. Individual movies can be up to 20 minutes in length or 4 GB in size. Recording may end before these limits are reached if the camera temperature rises.

Q195. What factors can reduce my camera's battery life?
A195. Several factors can reduce battery life, including using the monitor, repeated autofocus operations, taking NEF (RAW) photos, using VR mode, and repeatedly zooming in and out with an AF-P lens.

Q196. Can I reproduce this manual?
A196. No, reproduction of this manual in any form is prohibited without written authorization from Nikon Corporation, except for brief quotations in critical articles or reviews.

Q197. What is the Nikon Manual Viewer 2 app?
A197. It's an app that allows you to view Nikon product manuals on your smartphone or tablet.
