Q1. What is the legal name of the real estate company?
A1. The company is licensed as Roman Realtors & Financial Svcs, Inc., and may also be referred to as "the Company" or "Broker".

Q2. What is the purpose of the office policy manual?
A2. The manual outlines the policies and procedures for Roman Realtors & Financial Services, Inc.

Q3. What topics are covered in the Roman Realtors & Financial Services, Inc. office policy manual?
A3. The manual covers a range of topics including company information, independent contractor relationships, office procedures, client handling, file maintenance, advertising guidelines, harassment policy, litigation, dispute resolution, and termination.

Q4. What is the purpose of this policy manual?
A4. This policy manual establishes a uniform system of daily conduct for salespeople (associate-licensees) when interacting with each other, the Company, clients, and the public.

Q5. How often is the policy manual updated, and how will I be notified of changes?
A5. The policy manual may be changed by the Company at any time. Changes will be distributed periodically through the Company's website and email.

Q6. Am I considered an employee or an independent contractor?
A6. You are associated with the Company as an Independent Contractor. You will receive an IRS Form 1099-MISC and the Company will not withhold taxes or Social Security from your compensation.

Q7. What are my tax and Social Security responsibilities as an Independent Contractor?
A7. As an Independent Contractor, you are responsible for the payment of your own taxes and Social Security contributions. You are also considered an Independent Contractor for Unemployment Insurance purposes.

Q8. What does 'at-will status' mean regarding my association with the Company?
A8. Your association with the Company is for an unspecified term on an at-will basis. This means that either party can terminate the association at any time, with or without cause or advance notice, unless otherwise agreed in writing.

Q9. What are my responsibilities regarding my California real estate license?
A9. You must maintain a valid California real estate license in good standing while associated with the Company. If your license expires, is suspended, or revoked, you cannot engage in any activities requiring a real estate license on behalf of the Company.

Q10. Can I order business cards and signs through the company, or provide my own?
A10. You can choose to order company business cards, marketing materials, and signs through the Company, or provide your own. If you choose to provide your own, you must follow the advertising rules outlined in Section 8 of the manual and bear all costs.

Q11. Where can I work as an agent?
A11. As an independent contractor, you can work from your home, your own office, your vehicle, or any other location of your choice. However, you must ensure that all files and documents are secure and accessible to the Broker within 24 hours.

Q12. What are the company's rules regarding alcohol and drugs?
A12. The company maintains a workplace free of drugs and alcohol. Possession, use, offering for sale, or being under the influence of alcohol or illegal drugs is prohibited.

Q13. Is drinking alcohol allowed while conducting company business?
A13. No, drinking alcohol, whether on or off company premises, is strictly prohibited while conducting company business. Please exercise good judgment and avoid drinking and driving.

Q14. Am I required to join the Multiple Listing Service (MLS) as an associate-licensee?
A14. Yes, as an associate-licensee with the company, you are required to join the MLS. You must also familiarize yourself with and adhere to the MLS rules and regulations.

Q15. To whom should fees and commissions be made payable?
A15. According to California Business and Professions Code Section 10138, all fees and commissions must be made payable to the Broker.

Q16. Should I seek independent tax advice and keep records?
A16. Yes, you are encouraged to get competent independent tax advice and maintain accurate records of your earnings and expenses.

Q17. What expenses will be deducted from my commission payments?
A17. All expenses you incur with the Company, or that the Company incurs on your behalf, including unpaid draws, advertising, supplies, and any expenses you agreed to pay but haven't, will be deducted from your next commission payments.

Q18. How quickly must I deposit trust funds?
A18. According to California law, you must deposit trust funds into a neutral escrow depository or a broker-maintained trust account within three business days of receipt, unless specifically authorized to hold the funds uncashed.

Q19. How should I handle files containing Personally Identifiable Information (PII)?
A19. Treat all files containing names, addresses, social security numbers, credit card information, or other PII with utmost care and confidentiality. Ensure these files are kept in a secure location and disposed of properly.

Q20. What are the requirements for using my personal vehicle for business purposes?
A20. You must maintain your vehicle in a clean, properly maintained, and safe operating condition. You are responsible for any damage or injury caused while driving and must maintain valid auto insurance.

Q21. What should I do if I plan to take a vacation while having pending transactions?
A21. As an independent contractor, you are entitled to schedule vacations. However, you must advise the Broker of your vacation schedule and how any pending business will be handled in your absence.

Q22. Am I required to use the company's Transaction Coordination (TC) service?
A22. No, using the company's TC service is optional. However, if you choose not to use it, you are responsible for ensuring the transaction file is completed and meets all company requirements.

Q23. What is the Risk Management Fee, and what does it cover?
A23. The Risk Management Fee is a per-transaction fee that offsets the company's costs related to Errors & Omissions insurance, settlements, judgments, legal fees, and other risk management expenses. This fee is deducted from the associate-licensee's earned gross commission.

Q24. Is there a bonus for recruiting other agents to the company?
A24. Yes, the company offers a one-time recruitment incentive bonus. You will receive $100 for each closed transaction conducted by the recruited agent, provided the full Broker commission is paid.

Q25. What forms of agency does the Company recognize?
A25. The Company recognizes two forms of agency: Single Agency (representing either the seller or buyer exclusively) and Dual Agency (representing both the buyer and seller in the same transaction).

Q26. What fiduciary duties do I owe to my principal when representing them in a transaction?
A26. As an agent, you owe your principal a fiduciary duty, including utmost care, integrity, honesty, and loyalty. Listing agents also owe the buyer, and buyer's agents owe the seller, duties such as honesty, good faith, disclosure of material facts, and reasonable care.

Q27. What disclosure form regarding agency relationships am I required to provide?
A27. You must provide a statutory disclosure form titled “Disclosure Regarding Real Estate Agency Relationships”. (California Association of REALTORS® Fo.

Q28. When should I provide an agency disclosure form to a seller I represent?
A28. You must provide the agency disclosure form to the seller BEFORE entering into the listing agreement, informing them of the Company's agency policy.

Q29. What is required for a compensation agreement to be enforceable in California?
A29. California law requires that a compensation agreement be in writing and signed by the party to be charged. If someone signs on behalf of another, there must be written evidence of their authority to do so.

Q30. How are commissions determined and distributed?
A30. Commissions are negotiable and you will receive 100% commission minus Company charges for services, a Risk-Management fee, and a flat transaction fee per closed transaction. The Company reserves the right to set fees when necessary; refer to your Independent Contractor Agreement Addendum for more information.

Q31. Why is it important to preview a property before showing it to prospective buyers?
A31. Previewing allows you to assess the property's suitability and become familiar with its features, saving time for you, your client, and the seller by ensuring it meets their needs and expectations.

Q32. What steps should I take when showing a property to ensure a smooth process and respect the seller's space?
A32. Always call the listing agent to alert the seller in advance, give them reasonable time to prepare, and be prompt. If using a lockbox or haven't heard from the seller, approach the door alone first to explain the situation and request access respectfully.

Q33. How can I ensure a successful open house?
A33. Plan your open houses in advance and advertise them to maximize exposure. Remember to prepare and provide property flyers, information about yourself and the company, and a list of comparable sales in the area.

Q34. What should I do upon arriving at a property for a showing?
A34. Always ring the doorbell or knock loudly and allow time for a response. Enter the property first to verify no one is inside, then open curtains and turn on lights. Do not leave your clients unattended while viewing the property.

Q35. What should I do when drafting contracts?
A35. Fill in all blanks, and review the document for clarity, potential ambiguities, and consistency with prior agreements. Ensure it accurately reflects your client's wishes before they sign.

Q36. What are my responsibilities as a listing agent when I receive an offer?
A36. Present all offers to the seller, even if the property is in escrow, unless you have written instructions otherwise. Review the offer for completeness, accuracy, and clarity, paying close attention to time limits.

Q37. What should I do if an offer is missing a signature?
A37. If you present an offer missing a signature, you must disclose this to the seller or listing agent and condition the offer on obtaining the missing signatures.

Q38. What should I do when my client receives a counter-offer?
A38. Review the counter-offer against the original offer and any previous counter-offers to ensure the terms are clear and complete. Then, present the counter-offer for consideration, signature, and timely delivery to the other agent.

Q39. How long are real estate transaction files kept, and who owns them?
A39. All files are the property of the Company and must be retained for a minimum of three years, after which they may be destroyed according to the Company’s document storage policy.

Q40. How quickly must I submit transaction documents?
A40. You must submit all required transaction documents to the Broker or its designee within 48 hours of receiving them.

Q41. Where can I find information about required transaction files?
A41. Transaction file requirements, checklists, and step-by-step guidelines are posted on the Company’s website.

Q42. What should I consider when hiring a personal assistant?
A42. Hiring a personal assistant makes you an employer, creating numerous responsibilities including interviewing, hiring, and contracting, all of which are your sole responsibility.

Q43. Who is responsible for compensating my personal assistant or employee?
A43. You, as the hiring agent, are solely responsible for arranging and providing any compensation due to your personal assistant or employee. The Broker has no obligation to pay your personal assistant.

Q44. What activities are unlicensed personal assistants restricted from performing?
A44. Unlicensed personal assistants or employees cannot engage in any activity that requires a real estate license. Additionally, the company is never obligated to pay your personal assistant.

Q45. What are the advertising guidelines for associates?
A45. All advertising must be approved by the Company before use and include the Broker's name or terms like 'Broker,' 'agent,' 'licensee,' or 'REALTOR®.' Advertising must be honest, truthful, and comply with all state and federal advertising requirements, as well as the NAR Code of Ethics.

Q46. What are the requirements for using the company's name and logo in advertisements?
A46. The company's name and/or logo must be included in all advertisements. Additionally, all advertisements must conform to the company's graphic standards regarding style, color, and usage, as detailed on the company website.

Q47. What are the guidelines for using the REALTOR® trademark?
A47. The use of the REALTOR® name must comply with the National Association of REALTORS® guidelines, which can be found online at www.realtor.org.

Q48. What are the rules regarding Do-Not-Call compliance for telephone solicitations?
A48. You must comply with do-not-call laws and avoid calling residential or cell phone numbers on the National Do-Not-Call Registry without an exemption (e.g., written permission or an established business relationship in the past 18 months). You must also comply with cold calling requirements regarding calling times, identifying yourself, and not calling emergency lines.

Q49. What are the rules about sending unsolicited commercial advertisements?
A49. The company prohibits sending unsolicited commercial advertisements or solicitations unless you have prior permission or an established business relationship with the recipient.

Q50. What is the company's policy on fair housing in advertising?
A50. The company is committed to equal opportunity and fair housing. Advertisements should avoid selective use of language that may indicate preferences based on race, color, religion, sex, handicap, familial status, or national origin, as this may violate the Federal Fair Housing Act.

Q51. What should I do if I experience harassment at the company?
A51. If you believe you have been harassed, report it to the Broker as soon as possible, potentially with a written complaint detailing the incidents. The company will conduct a thorough investigation and take appropriate action if harassment is confirmed.

Q52. What actions am I required to take if a claim is made against me or the Company?
A52. You must promptly notify the Broker of any claim or potential claim, cooperate with the Company in the defense of the claim, and promptly pay any amounts due upon notice from the Company.

Q53. Who handles the legal defense when a claim is made against me or the Company related to 'Professional Services'?
A53. The Company defends the claim if it alleges a breach of duty, error, omission, or negligence in performing 'Professional Services' covered by the Company's Errors & Omissions Policy of Insurance, and the Company has the right to make all decisions concerning the defense, including choice of counsel.

Q54. How are the costs of defense allocated between the Company and me?
A54. The costs of defending a claim, including attorney's fees, settlement costs, and judgments, are typically allocated between the Company and you in the same percentages as per your Independent Contract.

Q55. When am I responsible for all Costs of Defense?
A55. You are responsible for all Costs of Defense if you fail to follow any law, regulation, or Company policy, and that failure results in a judgment or other final adjudication based on that failure.

Q56. Under what circumstances am I solely responsible for reimbursing the Company's Costs of Defense?
A56. You must reimburse the Company's Costs of Defense if a judgment establishes dishonest, fraudulent, criminal, or malicious acts, or results in findings of intentional tort, discrimination, pollution, or liability related to hazardous materials, lead, or asbestos.

Q57. What happens if a dispute arises during an escrow?
A57. If a dispute arises during an escrow that cannot be resolved by negotiation, the Company may intervene to resolve the matter during escrow if it determines it is in its best interest.

Q58. How are commission disputes resolved?
A58. The company can negotiate a resolution, possibly reducing commissions or issuing credits. Associates and the company will share any commission reduction or credit on a pro rata basis, regardless of actual liability.

Q59. What are the rules regarding Agent-Owned Property?
A59. If you are buying or selling Agent-Owned Property, you must notify the Broker in advance, obtain Broker approval of all marketing and contract documents, and not represent buyers in the sale of your property. Also, the company E&O insurance policy governs coverage of these sales.

Q60. How are disputes between agents handled within the company?
A60. All disputes between agents must be reported to the Broker, who will attempt to resolve the issue through informal mediation. Unresolved disputes will be settled through binding arbitration with the local Association of REALTORS®.

Q61. What should I do if I have a dispute involving a third party?
A61. You must immediately notify your Broker of any dispute or claim involving you, another associate of the Company, the Company itself, and a third party. The Company will make reasonable efforts to resolve the dispute informally, and any resolution will be binding.

Q62. Can my association with the Company be terminated?
A62. Yes, your association with the Company can be terminated by either you or the Company at any time, with or without cause.

Q63. What happens to my listings if my association with the Company is terminated?
A63. Listings are the property of the Company, and will remain the property of the Company even upon your termination. You must provide your manager with a list of all active and pending transactions within 24 hours of termination.
