Q1. What is the name of the real estate company?
A1. The company is named Roman Realtors & Financial Svcs, Inc., also referred to as the “Company” or “Broker”.

Q2. What is the purpose of the Office Policy Manual?
A2. The document is a policy and procedure manual that provides information about how the company operates.

Q3. What is the purpose of this manual?
A3. This manual establishes a uniform system of daily conduct for salespeople when dealing with colleagues, clients, and the public.

Q4. Who does this policy manual apply to?
A4. This manual applies only to salespeople (associate-licensees) and not to Company staff employees.

Q5. What happens if a policy in this manual conflicts with my Independent Contractor Agreement?
A5. If there's a conflict between this manual and your Broker/Associate-Licensee Independent Contractor Agreement, the terms of this manual will prevail.

Q6. Am I considered an employee of the company?
A6. No, you are considered an Independent Contractor. You are responsible for your own taxes and Social Security contributions.

Q7. What happens if my real estate license expires?
A7. If your license expires, is suspended, or revoked, you cannot perform any activities for the Company that require a real estate license. The Broker may designate another salesperson to handle your clients and transactions.

Q8. How can I stay up-to-date on industry practices?
A8. It is your responsibility to stay current on industry changes and participate in available education and training programs. You are also responsible for completing Continuing Education courses to renew your license.

Q9. Can I create my own business cards and signs?
A9. Yes, you can provide your own business cards, marketing materials, and signs. However, they must adhere to the guidelines outlined in Section 8, "Advertising," of the company manual.

Q10. Where can I work?
A10. As an independent contractor, you can work from your home, your own office, your vehicle, or any other location you choose. Just ensure you are reachable and can provide files/documents to the Broker within 24 hours if needed.

Q11. What are the rules regarding alcohol and drugs?
A11. The company maintains a workplace free of drugs and alcohol. Possession, use, offer for sale, or being under the influence of alcohol or illegal drugs is prohibited.

Q12. Am I required to join the Multiple Listing Service (MLS) as an associate-licensee?
A12. Yes, as an associate-licensee with the Company, you are required to join the MLS.

Q13. What happens if I don't comply with MLS rules or fail to pay my MLS bill?
A13. You and/or the Company may be fined, suspended, or expelled, and your listings may be removed from the MLS. You will be responsible for payment of any fines, and your noncompliance may result in termination from the Company.

Q14. Are fees and commissions paid directly to me?
A14. No, all fees and commissions must be made payable to the Broker, and you will be paid your share based on your Independent Contractor Agreement.

Q15. Will the company deduct expenses from my commission payments?
A15. Yes, all expenses incurred by you with the Company, or incurred by the Company on your behalf, including unpaid draws and advances, will be deducted from your next commission payments.

Q16. How should I handle trust funds (like earnest money deposits)?
A16. You must deposit trust funds into a neutral escrow depository or the Broker's trust account within three business days of receipt. It is illegal to receive funds in your personal name or to accept cash payments from clients.

Q17. Where can I learn more about trust funds?
A17. The Department of Real Estate Reference Book defines trust funds as money or other things of value that are received by a Broker or salesperson on behalf of a principal or any other person.

Q18. What should I do with files containing personal information?
A18. You must treat all files containing personally identifiable information with utmost care and confidentiality, keeping them in a secure location and disposing of them properly.

Q19. What are the rules regarding personal real estate transactions?
A19. You are not allowed to perform dual transactions (representing both buyer and seller) on agent-owned property. You must also disclose in writing that you are a real estate licensee when buying or selling property in which you have an interest.

Q20. What should I do before taking a vacation?
A20. If you have pending transactions, you should advise the Broker of your vacation schedule and how your pending business will be handled in your absence.

Q21. Am I required to use the company's Transaction Coordination (TC) service?
A21. No, using the company's TC service is optional. However, if you choose not to use it, you are responsible for ensuring the transaction file is complete and meets all company requirements.

Q22. What is the Risk Management Fee?
A22. The Risk Management Fee is a per-transaction fee deducted from each salesperson's commission to cover the costs of Errors & Omissions insurance, settlements, judgments, legal fees, and other risk management expenses.

Q23. Is there a bonus for recruiting other agents to the company?
A23. Yes, the company offers a recruitment incentive bonus. You will receive a $100 bonus for each closed transaction that the recruited agent conducts and the full Broker commission is paid.

Q24. What are the two main types of agency recognized by the Company?
A24. The Company recognizes Single Agency (representing either the seller or buyer exclusively) and Dual Agency (representing both buyer and seller in the same transaction).

Q25. What fiduciary duties do I owe to my principal?
A25. You owe your principal a duty of utmost care, integrity, honesty, and loyalty.  You also owe honesty, good faith, fair dealing, disclosure of known material facts, and reasonable care to the other party in the transaction.

Q26. When should I provide an agency disclosure form to the seller?
A26. If you represent the seller, you must provide the disclosure form BEFORE entering into the listing agreement.

Q27. Must compensation agreements be in writing?
A27. Yes, California law requires that a compensation agreement be in writing and signed by the party to be charged in order to be enforceable.

Q28. Are real estate commissions negotiable?
A28. Yes, the commissions paid by the principal are negotiable.

Q29. Why should I preview a property before showing it to a prospective buyer?
A29. Previewing a property allows you to assess its suitability for your client and avoid wasting time if it doesn't meet their needs, despite initial representations.

Q30. What should I do before showing a property to alert the seller?
A30. Whenever possible, call the listing agent to alert the seller before showing the property and give them reasonable time to prepare the property for you and your client.

Q31. What should I do to prepare a house for showing?
A31. Open the house, turn on the lights, and make the house look fresh and inviting.

Q32. What should I do when showing a property?
A32. Always announce yourself clearly, verify the property is empty before letting clients in, and accompany your clients at all times. Leave a business card and ensure the property is secured upon leaving.

Q33. What are some important considerations when drafting contracts?
A33. Fill in all blanks, ensure clarity for someone unfamiliar with the details, check for conflicts with prior offers, and confirm the document reflects your client's wishes before they sign.

Q34. What are my obligations as a listing agent when receiving offers?
A34. You must present all offers to the seller, even if the property is in escrow, unless instructed otherwise in writing. Review offers for completeness, accuracy, and clarity, and pay attention to deadlines.

Q35. What should I do if an offer is missing a signature?
A35. Disclose the missing signature to the seller or listing agent and condition the offer on obtaining the missing signatures.

Q36. How long should real estate transaction files be stored?
A36. Files should be held in storage for a minimum of three years according to real estate law, after which they may be destroyed per the company's document storage policy.

Q37. Are referral fees allowed in real estate?
A37. RESPA prohibits referral fees between settlement providers, but an exception exists for referral fees between real estate brokers for client referrals.

Q38. How quickly do I need to submit transaction documents?
A38. You must submit all required documents to the Broker or its designee within 48 hours of receiving them.

Q39. Where can I find the transaction file requirements?
A39. Transaction file requirements, including checklists and step-by-step guidelines, are posted on the Company's website.

Q40. What should I do if I'm unsure how to maintain a proper transaction file?
A40. If you need assistance with file maintenance, seek help from the Company’s Transaction Coordinator.

Q41. Who is responsible for paying my assistant or employee?
A41. You are solely responsible for arranging and providing any compensation to your assistant or employee.

Q42. Do I need a written agreement with my personal assistant or employee?
A42. Yes, you are required to have a written agreement that outlines the nature of the relationship and the duties of each party. This agreement is subject to the Broker's approval.

Q43. Does the company provide Workers' Compensation insurance for my assistants?
A43. No, the company does not provide Workers' Compensation insurance for assistants or employees hired by agents. Agents are responsible for providing this insurance if required by law.

Q44. Where can I find the company's graphic standards for using the company name and logo in advertisements?
A44. The company's graphic standards are available on the company website for your reference.

Q45. What are the rules for cold calling to comply with do-not-call regulations?
A45. When cold calling, you must avoid calling emergency lines, health care facilities or services where the called party is charged. You also have to provide your identity and contact number, and restrict calls between 8:00 AM and 9:00 PM.

Q46. What should I know about using the term 'REALTOR' in my advertising?
A46. You must use the name REALTOR® in compliance with the National Association of REALTORS® guidelines, which can be found at www.realtor.org.

Q47. What is the company's policy on unsolicited commercial advertisements?
A47. The company prohibits sending unsolicited commercial advertisements or solicitations unless there is prior permission or an established business relationship with the recipient.

Q48. What should I do if I believe I have been harassed?
A48. Report the incident to the Broker as soon as possible. The Broker may request a written complaint detailing the basis for your concern, and the company will conduct an investigation.

Q49. What are some things I should avoid when advertising real estate?
A49. Be careful when you advertise real estate, and avoid any words, phrases, symbols, visual aids or media that indicate preferences based on race, color, religion, sex, handicap, familial status, or national origin, as this can be considered a violation of the Federal Fair Housing Act.

Q50. What should I do if someone makes a claim against me or the Company?
A50. You must promptly notify the Broker of any claim or potential claim, including any demand for money or services alleging negligence, commencement of a lawsuit, or any threat to hold you or the Company responsible.

Q51. Who is responsible for defending a claim against me or the Company?
A51. The Company will defend the claim if it alleges a breach of duty, error, omission, or negligence in the performance of Professional Services covered by the Company's Errors & Omissions Policy of Insurance.

Q52. Who decides on the legal defense strategy?
A52. The Company has the right to make all decisions concerning the defense of the claim, including choice of counsel. You can obtain your own attorney at your own expense if you object to any decision made by the Company.

Q53. When am I responsible for the Company's Costs of Defense?
A53. You are responsible for the Company's Costs of Defense if a judgment establishes dishonest, fraudulent, criminal, or malicious acts, discrimination, pollution, or liability related to hazardous materials like lead or asbestos.

Q54. What happens if a dispute arises during escrow?
A54. If a dispute arises during escrow and cannot be resolved through negotiation, the Company may intervene if it determines that resolving the matter during escrow is in its best interest to avoid potential future claims or litigation.

Q55. What happens if I don't follow Company policy?
A55. You are responsible for all Costs of Defense if you fail to follow any law, regulation or Company policy, and that failure results in a judgment or other final adjudication based on that failure.

Q56. What happens if there's a dispute over a commission?
A56. The company can negotiate a resolution, which may involve a reduction in the commission. The associate-licensees and the company will then participate in the commission reduction or credit on a pro rata basis.

Q57. What are the rules regarding selling or purchasing Agent-Owned Property?
A57. You must notify the Broker in advance, obtain Broker's approval of marketing materials and contracts, not represent buyers in the sale, and notify the Broker if any of the Company's agents writes an offer on your property.

Q58. How are disputes with other associates within the company handled?
A58. Disputes should be reported to the Broker, who will attempt to resolve them through informal mediation. Disputes that cannot be resolved through mediation will be resolved by binding arbitration with the local Association of REALTORS®.

Q59. What should I do if I have a dispute involving another associate, the company, or a third party?
A59. You are required to immediately notify your Broker of the dispute. The Company will make reasonable efforts to resolve the dispute informally, and any resolution will be binding.

Q60. What happens to my listings if my association with the Company is terminated?
A60. Listings are the property of the Company and remain so even upon your termination. You must provide your manager with a list of all active and pending transactions within 24 hours of termination.

Q61. Will I still receive compensation for pending transactions if my association with the Company is terminated?
A61. Yes, you will receive compensation as specified in your Independent Contractor Agreement, minus any reasonable compensation paid to another salesperson in the Company who completes the remaining work on those transactions.
