Q1. What is this course about?
A1. This course covers linear programming models for resource allocation, including simplex methods, duality, sensitivity analysis, transportation problems, and extensions to large-scale and multi-objective models.

Q2. What are the prerequisites for this course?
A2. There are no formal prerequisites for this course, although prior knowledge of basic Python programming can be helpful.

Q3. Where can I find course materials like lecture notes and homework assignments?
A3. All course materials, including lecture notes, homework assignments, and solutions, will be available on the Brightspace course website.

Q4. What is the required textbook for this course?
A4. The required textbook is Optimization in Operations Research by Ronald L. Rardin, and it is available online.

Q5. How is the final grade calculated?
A5. The final grade is based on the following breakdown: Homework (25%), Class Exercises and Participation (25%), Midterm (20%), and Final Exam (30%).

Q6. What is the policy on late homework submissions?
A6. Late homework submissions are not accepted. However, the two lowest homework scores will be dropped.

Q7. How should assignments be formatted?
A7. Assignments should have a professional appearance, as if they were reports prepared for work or publication.

Q8. What is expected regarding class attendance and participation?
A8. Students are expected to attend all classes, be punctual, and actively participate in discussions and exercises after reviewing the preparation material. Frequent absences will negatively impact the grade.

Q9. What is the format of the midterm and final exams?
A9. The midterm and final exams are open book, open notes, take-home exams that are uploaded on Brightspace. Students have one attempt to complete the exam within a 24-hour window.

Q10. What topics will be covered in the ISE 536 course?
A10. The course will cover topics such as introduction to optimization, linear programming, duality theory, integer optimization, network optimization, goal programming, and large-scale optimization.

Q11. How should I format my emails to the instructor and TA?
A11. Include "ISE 536" at the beginning of the email title and copy the TA in all emails to the instructor to ensure a prompt response.

Q12. What is the policy on academic integrity?
A12. All sources of information must be cited properly. Anything taken verbatim from another source, including partial sentences, must be in quotation marks and referenced.

Q13. What are some examples of academic integrity violations?
A13. Examples include cheating, plagiarism, fabrication, collusion, and knowingly assisting others in academic dishonesty.

Q14. What happens if I violate academic integrity?
A14. All incidents of academic misconduct will be reported and could result in penalties such as failing the assignment or course, suspension, or expulsion from the university.

Q15. How do I arrange disability accommodations for a course?
A15. Register with the Office of Student Accessibility Services (OSAS), complete their process, and obtain a Letter of Accommodation (LOA) to give to your instructor, followed by a discussion.

Q16. Where can I find support for my mental health?
A16. USC offers free and confidential mental health treatment through Counseling and Mental Health at (213) 740-9355. They provide services like psychotherapy, group counseling, and crisis intervention.

Q17. How can I report incidents of bias or harassment?
A17. You can report incidents of bias, hate crimes, and microaggressions to the Office for Equity, Equal Opportunity, and Title IX (EEO-TIX) at (213) 740-5086 or (213) 821-8298.

Q18. What resources are available for relationship and sexual violence prevention?
A18. Relationship and Sexual Violence Prevention Services (RSVP) offers free and confidential therapy, workshops, and training at (213) 740-9355(WELL).  They address situations related to gender- and power-based harm.

Q19. Where can I find academic accommodations if I have a disability?
A19. The Office of Student Accessibility Services (OSAS) ensures equal access for students with disabilities by providing academic accommodations and auxiliary aids. You can contact them at (213) 740-0776.

Q20. Who can I contact if I have a complex personal, financial, or academic issue?
A20. USC Campus Support and Intervention assists students and families in resolving complex issues that may be affecting their success. They can be reached at (213) 740-0411.

Q21. Where can I get confidential support for health-promoting habits and routines?
A21. The Occupational Therapy Faculty Practice offers Confidential Lifestyle Redesign services for students. Contact them at (323) 442-2850 or otfp@med.usc.edu.
