Q1. What are the office hours for the instructor and teaching assistant?
A1. The instructor's office hours are Wednesdays from 4:00 PM to 4:45 PM and Thursdays from 2:00 PM to 2:45 PM in GER 202. The teaching assistant's office hours will be announced on Brightspace.

Q2. How do I access course materials and assignments?
A2. Students must download lecture notes from the course website, and all handouts, including homework and exams, will be posted on the Brightspace course website.

Q3. Is there a prerequisite for enrolling in this course?
A3. There are no prerequisites for this course, making it suitable for those with minimal background in the field.

Q4. What is the deadline for homework assignments?
A4. Homework assignments are due at midnight on Friday of the following week after they are assigned on the second period of the week.

Q5. What is the grading breakdown for the course?
A5. The grading policy is as follows: Homework 25%, Class Exercises and Participation 25%, Midterm 20%, and Final Exam 30%.

Q6. Are late homework submissions accepted?
A6. No, late homework submissions are not accepted under any circumstances, but the two lowest homework scores will be dropped.

Q7. What are the participation expectations for this class?
A7. Students are expected to read the preparation material and actively participate in discussions and exercises throughout the semester. Attendance and punctuality are also required.

Q8. What is the procedure for taking exams?
A8. Exams are open book and open notes, taken at home and uploaded on Brightspace. Students have until midnight the day after the exam to complete it, and they are allowed only one attempt.

Q9. What happens if I miss a class?
A9. Frequent absences will result in a reduction in grade, so it's important to attend all classes for their full duration.

Q10. What is the deadline for submitting the final project?
A10. The final project is due on Wednesday, December 10, 2025, at 4:30 pm.

Q11. How should I format my emails to the instructor?
A11. Always include 'ISE 536' at the beginning of your email titles and copy the TA to ensure a prompt response.

Q12. What is the grading scale for this course?
A12. The grading scale ranges from A [95, 100] to F < 60, with specific ranges for each grade in between.

Q13. What are the consequences of submitting work that is not original?
A13. Submitting non-original work can lead to serious consequences, including failure on the assignment, failure in the course, suspension, or even expulsion from the university.

Q14. How can I obtain accommodations for a disability?
A14. To obtain accommodations, you must register with the Office of Student Accessibility Services (OSAS), complete an initial appointment, and submit the necessary documentation. Once approved, you will receive a Letter of Accommodation to share with your instructors.

Q15. What should I do if I'm unsure about what constitutes academic dishonesty?
A15. If you're unsure about what constitutes unauthorized assistance or what requires citation, you should ask your instructor for clarification.

Q16. What is the deadline for requesting accommodations?
A16. Accommodations should be requested as early in the semester as possible, as they are not retroactive.

Q17. How can I contact OSAS for support?
A17. You can contact OSAS at (213) 740-0776 or via email at osasfrontdesk@usc.edu for assistance.

Q18. What services are available for mental health support?
A18. Free and confidential mental health treatment is available through Counseling and Mental Health at (213) 740-9355, including psychotherapy and crisis intervention.

Q19. How can I request academic accommodations for a disability?
A19. You can request academic accommodations by contacting the Office of Student Accessibility Services (OSAS) at (213) 740-0776, which provides support in accordance with federal laws and university policy.

Q20. What should I do if I face a personal or financial issue affecting my studies?
A20. You can reach out to USC Campus Support and Intervention at (213) 740-0411 for assistance in resolving complex personal, financial, and academic issues.

Q21. Who can I contact for emergency assistance on campus?
A21. For emergency assistance, you can call USC Emergency at UPC: (213) 740-4321 or HSC: (323) 442-1000, which is available 24/7.
