Q1. What are the office hours for Roman Realtors & Financial Services, Inc.?
A1. The office hours are typically from 9 AM to 5 PM, Monday through Friday.

Q2. What is the procedure for handling client complaints?
A2. Client complaints should be documented and reported to a supervisor immediately, following the guidelines outlined in Section 5 of the policy manual.

Q3. What is the deadline for submitting advertising materials for approval?
A3. All advertising materials must be submitted for approval at least 48 hours before the intended publication date.

Q4. What should I do if I fail to comply with the Company's policies and procedures?
A4. Failure to comply may result in termination from the Company, so it's important to understand and follow all policies outlined in the manual.

Q5. How will I be informed about changes to the Policy Manual?
A5. Changes to the Policy Manual will be distributed periodically through the Company's website and the member e-mail list.

Q6. Does this manual apply to all employees of the Company?
A6. No, this manual applies only to salespersons, also referred to as associate-licensees, and does not apply to Company staff employees.

Q7. What are the requirements for maintaining my real estate license while associated with the Company?
A7. You must maintain a valid California real estate broker or salesperson license in good standing. If your license expires, you cannot engage in activities requiring a license until it is renewed.

Q8. What is the process for terminating my association with the Company?
A8. Your association is at-will, meaning either you or the Company can terminate it at any time, with or without cause, and without advance notice, unless otherwise agreed in writing.

Q9. When can I access Broker’s support?
A9. Broker’s support is available Monday through Friday from 9am to 5pm.

Q10. What are the requirements for ordering business cards and signs?
A10. You can order business cards and signs through the Company or provide your own, but you must follow the advertising rules in Section 8 of the Manual. If you provide your own materials, you are responsible for all costs.

Q11. What should I do if my sign placement does not conform to local regulations?
A11. You must check local guidelines regarding sign size and placement before installation. If your sign does not conform, you are responsible for ensuring compliance and may need to remove it.

Q12. What are the communication expectations for agents?
A12. You must be reachable by phone, fax, email, or regular mail and respond to voicemails within 24 hours. Additionally, you need to provide the Broker with your current home or office address.

Q13. What are the consequences of failing to comply with MLS rules?
A13. If you fail to comply with MLS rules or do not pay your MLS bill on time, you may face fines, suspension, or expulsion, and your listings could be removed from the MLS.

Q14. How do I become a member of the Multiple Listing Service?
A14. As an associate-licensee with the Company, you must join the MLS, and you can find the full list of associations on the Company’s website.

Q15. When will I receive my tax reporting form from the Company?
A15. The Company will provide you with an IRS Form 1099-MISC at the end of each calendar year, detailing the compensation paid to you.

Q16. What should I do if I incur expenses while working with the Company?
A16. You should keep accurate records of all expenses, as any expenses incurred on your behalf will be deducted from your next commission payments.

Q17. What is the deadline for depositing trust funds I receive?
A17. You must deposit trust funds into a neutral escrow depository or a trust account maintained by the Broker no later than three business days after receipt.

Q18. Can I accept cash payments from clients?
A18. No, it is illegal and impermissible to receive funds in your personal name or accept cash payments from clients.

Q19. What should I do with files containing personally identifiable information?
A19. You must keep such files in a secure location and dispose of them properly to ensure confidentiality.

Q20. What are my responsibilities regarding my personal automobile used for business?
A20. You are expected to maintain your automobile in a clean and safe operating condition and must have valid auto insurance.

Q21. What do I need to disclose when buying or selling property as a real estate licensee?
A21. You must disclose in writing that you are a real estate licensee whenever you buy or sell property in which you have an ownership interest or a special relationship with a buyer.

Q22. What is the deadline for submitting transaction files if I choose not to use the Transaction Coordination service?
A22. There is no specific deadline mentioned, but you are responsible for ensuring that the transaction file is completed and complies with all Company requirements.

Q23. How is the Risk Management Fee deducted from my earnings?
A23. The Risk Management Fee is deducted by the Broker from each associate-licensee’s earned gross commission annually, and the amount is published by the Company each year.

Q24. What do I need to do to qualify for the Recruitment Incentive Bonus?
A24. To qualify for the Recruitment Incentive Bonus, you need to invite other agents to join, and you will receive a $100 bonus for each closed transaction conducted by the recruited agent.

Q25. What are the different types of agency relationships recognized by the Company?
A25. The Company recognizes two forms of agency: Single Agency, where the agent represents either the seller or the buyer exclusively, and Dual Agency, where the same broker represents both the buyer and seller.

Q26. What fiduciary duties do I have when representing a principal in a transaction?
A26. You have a fiduciary duty to act with utmost care, integrity, honesty, and loyalty. Additionally, you must ensure honesty, good faith, fair dealing, and disclose any known facts that materially affect the property.

Q27. What is required for agency disclosure?
A27. You must provide a statutory disclosure form titled 'Disclosure Regarding Real Estate Agency Relationships' to inform parties about the agency relationship.

Q28. What is the procedure for providing agency disclosures to buyers and sellers?
A28. If you represent the seller, provide the disclosure form before entering into the listing agreement. For buyers, give the agency disclosure as soon as practicable before executing an offer to purchase.

Q29. What are the requirements for taking listings in California?
A29. California law requires a written and signed compensation agreement to be enforceable. Listings must be taken in the name of the Broker, and any modifications or extensions should be documented in writing.

Q30. How are commissions negotiated and what fees should I expect?
A30. Commissions are negotiable and you will receive 100% of the commission minus any Company charges, a Risk-Management fee, and a flat transaction fee per closed transaction. Refer to the Addendum to your Independent Contractor Agreement for specific broker fees.

Q31. What should I do before showing a property to clients?
A31. Whenever possible, preview the property first to ensure it is suitable for your clients. This helps save time for everyone involved.

Q32. How do I prepare for an open house?
A32. Plan your open house in advance, advertise it, and prepare property flyers. Make sure to provide a list of comparable sales and ensure the property is clean and inviting.

Q33. What are the guidelines for showing a property?
A33. Notify the seller in advance, be punctual, and if using a lockbox, check the door first without your client. Always be respectful to the seller if they are present.

Q34. What should I do if I cannot show a property?
A34. If you cannot show the property, call the listing agent as soon as possible to cancel the appointment.

Q35. What are the steps to take after showing a property?
A35. After showing a property, leave your business card in a conspicuous place, return the property to its original state by turning off lights and resetting alarms, and ensure all doors are locked.

Q36. What must I do when drafting a contract?
A36. When drafting a contract, fill in all blanks, ensure clarity for someone unfamiliar with discussions, check for conflicts with prior terms, and confirm it reflects your client’s wishes before asking for signatures.

Q37. What should I do if my offer is missing a signature?
A37. You must disclose the missing signature to the seller or listing agent and condition the offer on obtaining any missing signatures.

Q38. What is the deadline for uploading executed documents to the transaction file?
A38. All executed documents must be uploaded to the transaction file within 48 hours.

Q39. How long must I retain transaction files?
A39. You must retain transaction files for a minimum of three years in accordance with real estate law.

Q40. What is the deadline for submitting required documents to the Broker?
A40. You must submit all required documents within forty-eight (48) hours after receipt.

Q41. What should I do if I'm unsure how to maintain a proper transaction file?
A41. If you're unsure, please seek help from the Company’s Transaction Coordinator.

Q42. How can I ensure I receive my commission?
A42. To receive your commission, make sure you have a written agreement with the principal and that all required documents are complete and signed.

Q43. What are the requirements for hiring a personal assistant in real estate?
A43. You must have a written agreement with your personal assistant or employee that outlines the relationship and responsibilities, which must be approved by the Broker.

Q44. Do I need to provide Workers' Compensation insurance for my assistants?
A44. Yes, as an agent, you are responsible for providing Workers' Compensation insurance for any assistants or employees you hire, as the Company does not provide this coverage.

Q45. What are the advertising guidelines I need to follow?
A45. All advertising must be approved by the Company and must include the Broker's name or terms like 'Broker,' 'agent,' 'licensee,' or 'REALTOR®.' Additionally, all advertising must comply with state and federal laws and ethical standards.

Q46. What are the requirements for using the company's name and logo in advertisements?
A46. All advertisements must include the company's name and/or logo and conform to the company's graphic standards regarding style and color. These standards can be found on the company's website.

Q47. What should I know about compliance with do-not-call laws?
A47. You cannot call residential or cell phone numbers listed on the National Do-Not-Call Registry unless you have written permission or an established business relationship within the last 18 months. Additionally, calls should not be made before 8:00 AM or after 9:00 PM.

Q48. Where can I find the guidelines for using the REALTOR® trademark?
A48. The guidelines for using the REALTOR® trademark can be found online at www.realtor.org, and you must comply with these guidelines when using the name.

Q49. What should I do if I experience harassment at work?
A49. If you believe you have been subjected to harassment, report it to the Broker as soon as possible. You may be asked to provide a written complaint detailing the incident.

Q50. What are the advertising guidelines regarding fair housing?
A50. In real estate advertising, avoid using words or phrases that indicate preferences based on race, color, religion, sex, handicap, familial status, or national origin, as this may violate the Federal Fair Housing Act.

Q51. Are there any exceptions to the rules against unsolicited commercial advertisements?
A51. Yes, exceptions include situations where prior permission has been granted or there is an established business relationship with the recipient.

Q52. What should I do if I receive a claim or demand against me or the Company?
A52. You must promptly notify the Broker of any claim or potential claim, including demands for money or services, lawsuits, or any threats of liability.

Q53. Am I required to cooperate with the Company during a claim defense?
A53. Yes, you are required to cooperate with the Company in the defense of any claim made against you or the Company.

Q54. What happens if I disagree with the Company's decisions regarding a claim defense?
A54. You may obtain your own attorney at your own expense, but you will still be responsible for paying your portion of the costs associated with the claim.

Q55. What are my responsibilities if I fail to follow company policies?
A55. You will be responsible for all Costs of Defense if your failure to follow any law, regulation, or company policy results in a judgment or final adjudication against you.

Q56. What happens if a judgment finds me guilty of fraud or discrimination?
A56. If a judgment establishes that you committed dishonest acts or discrimination, you will be solely responsible for reimbursing the Company for all related Costs of Defense.

Q57. How should disputes during escrow be handled?
A57. If a dispute arises during escrow that cannot be resolved through negotiation, the Company may choose to resolve the matter during escrow to avoid potential claims or litigation after closing.

Q58. What steps must I take if I want to sell or purchase Agent-Owned Property?
A58. You must notify the Broker in advance, obtain their approval for all marketing materials and documents, and not represent buyers in the sale of your property.

Q59. How should I handle a dispute with another associate in the Company?
A59. You should promptly report the dispute to the Broker, who will attempt to resolve it through informal mediation involving all affected salespersons.

Q60. What happens if a dispute cannot be resolved through mediation?
A60. If mediation fails, the dispute will be resolved by binding arbitration with the local Association of REALTORS® according to their bylaws.

Q61. What should I do if I have a dispute with another associate or a third party?
A61. You must immediately notify your Broker of any dispute or claim involving you, another associate, or a third party. The Company will attempt to resolve the dispute informally.

Q62. Can I terminate my association with the Company at any time?
A62. Yes, you can terminate your association with the Company at any time, with or without cause.

Q63. What happens to my pending listings if my association is terminated?
A63. If your association is terminated, another salesperson will be assigned to complete your pending listings, and you will be compensated accordingly, with deductions from your share of the commission.
