Q1. What is the purpose of the Office Policy Manual?
A1. The Office Policy Manual outlines the policies and procedures for Roman Realtors & Financial Services, Inc. to ensure consistent operations and compliance.

Q2. What sections are included in the Office Policy Manual?
A2. The manual includes sections on company information, independent contractor relationships, office procedures, client handling, file maintenance, advertising guidelines, and more.

Q3. How does the company handle disputes?
A3. The manual includes a section on dispute resolution, outlining the procedures for addressing and resolving conflicts within the company.

Q4. What are my responsibilities as a salesperson?
A4. You are responsible for working in accordance with the Company's policies and procedures, and failure to comply may result in termination.

Q5. How will I be informed about changes to the Policy Manual?
A5. Changes to the Policy Manual will be distributed periodically through the Company's website and the member e-mail list.

Q6. Does this manual apply to all employees of the Company?
A6. No, this Manual applies only to salespersons and does not apply to Company staff employees.

Q7. What are my responsibilities regarding taxes and Social Security contributions?
A7. You are responsible for paying your own taxes and Social Security contributions as an Independent Contractor.

Q8. What does at-will status mean for my association with the Company?
A8. Your association with the Company is at-will, meaning either party can terminate the relationship at any time, with or without cause or notice.

Q9. What are the requirements for maintaining my real estate license?
A9. You must maintain a valid California real estate broker or salesperson license in good standing; if it expires or is suspended, you cannot engage in licensed activities for the Company.

Q10. Can I use my own business cards and marketing materials?
A10. Yes, you can provide your own business cards and marketing materials, but you must follow the guidelines in the Manual under 'Advertising' in Section 8.

Q11. What should I do if I want to install a sign?
A11. Before installing a sign, ensure it complies with local guidelines and ordinances, and remember to remove it immediately after the listing expires or the sale closes.

Q12. Where can I work as an agent?
A12. You can work from home, your own office, a vehicle, or any location of your choice, but you must be reachable and provide your current address to the Broker.

Q13. What should I do if I want to join the Multiple Listing Service (MLS)?
A13. As an associate-licensee with the Company, you must join the MLS, and the full list of associations/MLS is available on the Company’s website.

Q14. What are the consequences of not complying with MLS rules?
A14. Failure to comply with MLS rules may result in fines, suspension, expulsion, or removal of your listings, and could also lead to termination from the Company.

Q15. How will I receive my tax reporting information?
A15. The Company will provide you with an IRS Form 1099-MISC at the end of each calendar year, detailing the compensation paid to you.

Q16. What should I do to ensure I can claim deductions for my expenses?
A16. You should keep accurate records of all earnings and expenses related to your work with the Company and seek independent tax advice.

Q17. What are trust funds in real estate, and how should they be handled?
A17. Trust funds are money or valuables received on behalf of others, such as earnest money deposits. They must be deposited into a neutral escrow depository or a trust account within three business days of receipt.

Q18. Is it permissible to accept cash payments from clients?
A18. No, it is illegal and impermissible to receive funds in your personal name or accept cash payments from clients.

Q19. How should I handle files containing personally identifiable information?
A19. You must treat all files with personally identifiable information with care and confidentiality, ensuring they are kept secure and disposed of properly.

Q20. What are my responsibilities regarding my personal automobile used for business?
A20. You are responsible for keeping your automobile clean, well-maintained, and insured, as well as for any damage or injury caused while driving.

Q21. What should I do if I want to buy or sell my own property?
A21. You can buy or sell your own real estate, but you must disclose in writing that you are a real estate licensee and cannot represent both the buyer and seller in the same transaction.

Q22. What is the Transaction Coordination service offered by the company?
A22. The Transaction Coordination service is optional and helps ensure that the transaction file is completed and complies with all Company requirements. If you choose not to use it, you are responsible for this compliance.

Q23. What is the Risk Management Fee and how is it applied?
A23. The Risk Management Fee is an annual fee established by the Company, deducted from each associate-licensee’s earned gross commission, to cover costs related to Errors & Omissions insurance and other risk management expenses.

Q24. How can I earn the Recruitment Incentive Bonus?
A24. You can earn a $100 bonus for each closed transaction conducted by an agent you recruit, provided that the full Broker commission is paid. More details can be found in the Addendum to your Independent Contractor Agreement.

Q25. What are the two forms of agency recognized by the Company?
A25. The Company recognizes Single Agency, where either a Seller’s Agent or Buyer’s Agent exclusively represents one party, and Dual Agency, where the same broker represents both the buyer and seller.

Q26. What fiduciary duties does an agent owe to their principal?
A26. An agent has a fiduciary duty to act with utmost care, integrity, honesty, and loyalty, and must also provide honesty, good faith, fair dealing, and disclose any known facts that materially affect the property.

Q27. What is required for agency disclosure?
A27. You must provide a statutory disclosure form titled 'Disclosure Regarding Real Estate Agency Relationships' to inform parties about the agency relationship.

Q28. What must I provide to the seller before entering into a listing agreement?
A28. You must provide the seller with a disclosure form regarding agency policy before entering into the listing agreement.

Q29. When should I provide a buyer with an agency disclosure?
A29. You must provide the buyer with an agency disclosure as soon as practicable before executing an offer to purchase.

Q30. What should I ensure if the property is in escrow?
A30. Ensure that the listing does not expire before the close of escrow and obtain all modifications or extensions in writing.

Q31. What should I do before showing a property to clients?
A31. Whenever possible, preview the property beforehand to ensure it is suitable and to familiarize yourself with it, which will help you be more effective during the showing.

Q32. How should I prepare for an open house?
A32. Plan the open house in advance, advertise it, and ensure the property is clean and inviting by turning on lights and placing A-Frames in strategic locations.

Q33. What should I do if the seller is home during a showing?
A33. If the seller is present, explain your situation respectfully and ask for access to show the property to your client.

Q34. What should I do when showing a property to clients?
A34. Always ring the doorbell or knock loudly, enter first to verify no one is inside, and ensure your clients are not left unattended during the viewing.

Q35. How should I handle contracts when representing a seller?
A35. Present all offers to the seller, review them for completeness and clarity, and ensure they reflect the seller's wishes before obtaining signatures.

Q36. What steps should I take after showing a property?
A36. Leave your business card in a visible place, return the property to its original state by turning off lights and locking doors, and notify the listing agent if you cannot show the property.

Q37. What should I do if my offer is missing a signature?
A37. You must disclose the missing signature to the seller or listing agent and condition the offer on obtaining any missing signatures.

Q38. What are the requirements for maintaining real estate transaction files?
A38. You must retain copies of all relevant documents, maintain a neat and orderly file, and upload executed documents to the company’s transaction file within 48 hours.

Q39. Are referral fees allowed between real estate agents?
A39. Yes, referral fees may be paid or received between real estate brokers for the referral of clients, as an exception under the Real Estate Settlement Procedures Act (RESPA).

Q40. What is the deadline for submitting required documents to the Broker?
A40. You must submit all required documents within forty-eight (48) hours after receipt.

Q41. What should I do if I'm unsure how to maintain a proper transaction file?
A41. If you're unsure, you should seek help from the Company’s Transaction Coordinator.

Q42. Why is it important to have written agreements?
A42. Written agreements are essential because without them, you may not receive your commission.

Q43. What are my responsibilities regarding compensation for my assistants or employees?
A43. You are solely responsible for arranging any compensation due to your assistants or employees; the Broker is not obligated to pay them.

Q44. Do I need a contract for my personal assistant or employee?
A44. Yes, you must have a written agreement that outlines the relationship and responsibilities, which must be approved by the Broker.

Q45. Is Workers' Compensation insurance provided for my assistants?
A45. No, the Company does not provide Workers' Compensation insurance for assistants or employees; you are responsible for obtaining it as required by law.

Q46. What are the requirements for using the company's name and logo in advertisements?
A46. The company's name and logo must be included in all advertisements and must conform to the company's graphic standards, which are available on the company's website.

Q47. How should I use the REALTOR® trademark?
A47. The REALTOR® trademark must be used in compliance with the National Association of REALTORS® guidelines, which can be found at www.realtor.org.

Q48. What are the rules regarding cold calling and do-not-call compliance?
A48. You must comply with do-not-call laws, which prohibit calling numbers on the National Do-Not-Call Registry unless exemptions apply. Cold calls cannot be made before 8:00 AM or after 9:00 PM, and you must identify yourself and provide your contact number.

Q49. What is the Company's stance on fair housing in advertising?
A49. The Company is committed to equal opportunity and fair housing, ensuring that advertisements do not use discriminatory language related to race, color, religion, sex, handicap, familial status, or national origin.

Q50. What should I do if I experience harassment at the Company?
A50. If you believe you have been harassed, report the incident to the Broker as soon as possible, and you may be asked to submit a written complaint for investigation.

Q51. What actions will the Company take if harassment is reported?
A51. The Company will conduct a thorough investigation of the allegations and take appropriate remedial action if harassment is confirmed, which may include disciplinary measures against the responsible party.

Q52. What should I do if I receive a claim or demand against me or the Company?
A52. You must promptly notify the Broker of any claim or potential claim and cooperate with the Company in the defense of that claim.

Q53. Who is responsible for the costs of defense in a claim?
A53. The costs of defense will be allocated between you and the Company based on the percentages outlined in your Independent Contract.

Q54. Can I choose my own attorney if I disagree with the Company's defense decisions?
A54. Yes, you can obtain your own attorney at your own expense, but you are still responsible for paying your portion of the claim costs.

Q55. What are the consequences of failing to follow laws or company policies?
A55. If you fail to follow any law, regulation, or company policy, you will be responsible for all Costs of Defense resulting from a judgment or final adjudication based on that failure.

Q56. When am I responsible for the Company's Costs of Defense?
A56. You are solely responsible for the Company's Costs of Defense if a judgment establishes that you committed dishonest acts, resulted in intentional torts, or were found liable for discrimination or pollution.

Q57. What should I do if a dispute arises during escrow?
A57. If a dispute arises during escrow that cannot be resolved through negotiation, the Company may decide to resolve the matter during escrow to avoid potential claims or litigation after closing.

Q58. What should I do if I have a dispute with another associate?
A58. You should promptly report the dispute to the Broker, who will attempt to resolve it through informal mediation.

Q59. What is considered 'Agent-Owned Property'?
A59. Agent-Owned Property refers to any property in which you have, or will acquire, an ownership, financial, or legal interest.

Q60. What are the requirements for selling or purchasing Agent-Owned Property?
A60. You must notify the Broker in advance, obtain their approval for all marketing materials and contracts, not represent buyers in the sale, and inform the Broker if any of the Company's agents write an offer on your property.

Q61. What should I do if I have a dispute involving a third party?
A61. You must immediately notify your Broker of any dispute or claim involving you, another associate, the Company, and a third party.

Q62. Can my association with the Company be terminated at any time?
A62. Yes, either you or the Company can terminate your association at any time, with or without cause.

Q63. What happens to my listings if my association with the Company is terminated?
A63. Listings remain the property of the Company even after termination, and you must provide a list of all active and pending transactions within 24 hours.
